[{"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.3结构设计时应对结构的不同极限状态分别进行计算或验算；当某一极限状态的计算或验算起控制作用时，可仅对该极限状态进行计算或验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.3极限状态设计4.3极限状态设计4.3.1对本标准第4.2.1条规定的四种建筑结构设计状况，应分别进行下列极限状态设计：1对四种设计状况均应进行承载能力极限状态设计；2对持久设计状况尚应进行正常使用极限状态设计，并宜进行耐久性极限状态设计；3对短暂设计状况和地震设计状况可根据需要进行正常使用极限状态设计；4对偶然设计状况可不进行正常使用极限状态和耐久性极限状态设计。4.3.1当考虑偶然事件产生的作用时，主要承重结构可仅按承载能力极限状态进行设计，此时采用的结构可靠指标可适当降低。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3极限状态设计4.3极限状态设计4.3.1对本标准第4.2.1条规定的四种建筑结构设计状况，应分别进行下列极限状态设计：1对四种设计状况均应进行承载能力极限状态设计；2对持久设计状况尚应进行正常使用极限状态设计，并宜进行耐久性极限状态设计；3对短暂设计状况和地震设计状况可根据需要进行正常使用极限状态设计；4对偶然设计状况可不进行正常使用极限状态和耐久性极限状态设计。4.3.1当考虑偶然事件产生的作用时，主要承重结构可仅按承载能力极限状态进行设计，此时采用的结构可靠指标可适当降低。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.9结构构件宜根据规定的可靠指标，采用由作用的代表值、材料性能的标准值、几何参数的标准值和各相应的分项系数构成的极限状态设计表达式进行设计；有条件时也可根据本标准附录E的规定，直接采用基于可靠指标的方法进行设计。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.5当永久作用和可变作用作为随机变量时，其统计参数和概率分布类型，应以观测数据为基础，运用参数估计和概率分布的假设检验方法确定，检验的显著性水平可取0.05。5.2.5任意时点荷载的概率分布函数FQ(x)是结构可靠度分析的基础。它应根据实测数据，运用χ2检验或K-S检验等方法，选择典型的概率分布如正态、对数正态、伽马、极值Ⅰ型、极值Ⅱ型、极值Ⅲ型等来拟合，检验的显著性水平可取0.05。显著性水平是指所假设的概率分布类型为真而经检验被拒绝的最大概率。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.2.5当永久作用和可变作用作为随机变量时，其统计参数和概率分布类型，应以观测数据为基础，运用参数估计和概率分布的假设检验方法确定，检验的显著性水平可取0.05。5.2.5任意时点荷载的概率分布函数FQ(x)是结构可靠度分析的基础。它应根据实测数据，运用χ2检验或K-S检验等方法，选择典型的概率分布如正态、对数正态、伽马、极值Ⅰ型、极值Ⅱ型、极值Ⅲ型等来拟合，检验的显著性水平可取0.05。显著性水平是指所假设的概率分布类型为真而经检验被拒绝的最大概率。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.12对自由作用应考虑各种可能的荷载布置，并与固定作用等一起作为验证结构某特定极限状态的荷载工况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.3材料性能宜采用随机变量概率模型描述。材料性能的各种统计参数和概率分布类型，应以试验数据为基础，运用参数估计和概率分布的假设检验方法确定，检验的显著性水平可取0.05。6.1.3材料性能实际上是随时间变化的，有些材料性能，例如木材、混凝土的强度等，这种变化相当明显，但为了简化起见，各种材料性能仍作为与时间无关的随机变量来考虑，而性能随时间的变化一般通过引进换算系数来估计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.1.7岩土性能指标和地基承载力、桩基承载力等，应通过原位测试、室内试验等直接或间接的方法测定，并应考虑由于钻探取样的扰动、室内外试验条件与实际建筑结构条件的差别以及所采用公式的误差等因素的影响，结合工程经验综合确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2几何参数6.2几何参数6.2.1结构或结构构件的几何参数宜采用随机变量概率模型描述。几何参数的各种统计参数和概率分布类型，应以正常生产情况下对结构或结构构件几何尺寸的观测数据为基础，运用参数估计和概率分布的假设检验方法确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2几何参数6.2几何参数6.2.1结构或结构构件的几何参数宜采用随机变量概率模型描述。几何参数的各种统计参数和概率分布类型，应以正常生产情况下对结构或结构构件几何尺寸的观测数据为基础，运用参数估计和概率分布的假设检验方法确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.2当观测数据不充分时，几何参数的统计参数可根据有关标准中规定的公差，经分析判断确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.4几何参数的标准值可采用设计规定的公称值，或根据几何参数概率分布的某个分位值确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7结构分析和试验辅助设计​7.1一般规定7.1一般规定7.1.1结构分析可采用计算、模型试验或原型试验等方法进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.2根据结构的具体情况，可采用一维、二维或三维的计算模型进行结构分析。7.2.2一维结构分析模型适用于结构的某一维尺寸（长度）比其他两维大得多的情况，或结构在其他两维方向上的变化对结构分析结果影响很小的情况，如连续梁；二维结构分析模型适用于结构的某一维尺寸比其他两维小得多的情况，或结构在某一维方向上的变化对分析结果影响很小的情况，如平面框架；三维结构分析模型适用于结构中没有一维尺寸显著大于或小于其他两维的情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.3结构分析所采用的各种简化或近似假定，应具有理论或试验依据，或经工程验证可行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.2.4当结构的变形可能使作用的影响显著增大时，应在结构分析中考虑结构变形的影响。7.2.4在许多情况下，结构变形会引起几何参数名义值产生显著变异。一般称这种变形效应为几何非线性或二阶效应。如果这种变形对结构性能有重要影响，原则上应与结构的几何不完整性一样在设计中加以考虑。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.3当结构承受自由作用时，应根据每一自由作用可能出现的空间位置、大小和方向，分析确定对结构最不利的荷载布置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.5当动力作用可被认为是拟静力作用时，可通过把动力作用分析结果包括在静力作用中的方法或将静力作用乘以等效动力放大系数的方法等，来考虑动力作用效应。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.3承载能力极限状态设计表达式中的作用组合，应符合下列规定：1作用组合应为可能同时出现的作用的组合；2每个作用组合中应包括一个主导可变作用或一个偶然作用或一个地震作用；3当结构中永久作用位置的变异，对静力平衡或类似的极限状态设计结果很敏感时，该永久作用的有利部分和不利部分应分别作为单个作用；4当一种作用产生的几种效应非全相关时，对产生有利效应的作用，其分项系数的取值应予以降低；5对不同的设计状况应采用不同的作用组合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.2.6对地震设计状况，应采用作用的地震组合。地震组合的效应设计值应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定。8.2.6各类建筑结构都会遭遇地震，很多结构是由抗震设计控制的。国内外对地震作用的研究，今天已发展到可统计且有统计数据了。可以给出不同重现期的地震作用，根据地震作用不同的取值水平提出对结构相应的性能要求，这和现在无法统计或没有统计数据的偶然作用显然不同。将地震设计状况单独列出的客观条件已经具备，列出这一状况有利于建筑结构抗震设计的统一协调与发展。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.6对地震设计状况，应采用作用的地震组合。地震组合的效应设计值应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的规定。8.2.6各类建筑结构都会遭遇地震，很多结构是由抗震设计控制的。国内外对地震作用的研究，今天已发展到可统计且有统计数据了。可以给出不同重现期的地震作用，根据地震作用不同的取值水平提出对结构相应的性能要求，这和现在无法统计或没有统计数据的偶然作用显然不同。将地震设计状况单独列出的客观条件已经具备，列出这一状况有利于建筑结构抗震设计的统一协调与发展。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.3对正常使用极限状态，材料性能的分项系数γM，除各种材料的结构设计标准有专门规定外，应取为1.0。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.2.3既有结构的连接和与构件承载力相关的构造，应以现行结构设计标准的规定为依据对实际状况进行评定。A.2.3构件的构造有些是针对适用性的有些是针对耐久性的，在承载能力的评定时可不考虑适用性和耐久性的构造要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.3.5当结构的位移或变形对建筑的使用功能构成影响时，应评定为结构构件维系建筑功能的能力不足。A.3.5即使位移和变形在标准的限制范围之内，只要对建筑的功能构成影响即可将其评定为维系建筑功能的能力不足。?这些现象包括装饰装修层出现破损、设备设施的正常运行受到影响和使用人员产生不安全感等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【A.4.5对于未出现耐久性极限状态标志和未达到限值的构件和连接，可推定耐久年数。A.4.5出现耐久性极限状态标志的构件，无需推定耐久年数，没有耐久年限可言。相反还要进行承载力和适用性的评定。例如钢筋出现锈蚀，在计算构件承载力时应该使用锈蚀后的截面面积和力学性能指标计算构件的承载力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.5.3对于罕遇地震可采取下列方法予以评定：1按现行标准对建筑物的总高度、层数、高宽比等限制要求和结构构造措施进行抗倒塌能力的评定；2采取结构分析的方法对结构整体的变形限值和薄弱层变形限值予以评定。A.5.3本条第1款的评定方法，是依据多次地震损失总结出的经验方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.5.9在具有较多可燃物附近的建筑结构，应进行下列评定：1建筑的防火间距；2建筑的结构和外围护结构的可燃性和防火能力；3人员疏散的通道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【B.2.2应对结构进行概念设计，选取对整体稳固性有利的结构形式，并采取有效的构造措施。B.2.2概念设计是不进行详细计算，而通过定性分析和判断选择受力明确、荷载传递路径清晰的结构形式及采取抗连续倒塌的措施，需要针对结构所处环境、可能遭受的偶然作用、结构用途和结构形式等从多方面考虑。如果结构概念设计得当，将会收到事半功倍的效果；如果结构设计方案存在缺陷，即使构件的承载力再高也难以保证结构整体具有较高的稳固性，经济上也不一定合理，效果更是事倍功半。如同先天有缺陷的儿童，不管花多少钱，后天的治疗也难以达到正常儿童的健康水平。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【B.2.2应对结构进行概念设计，选取对整体稳固性有利的结构形式，并采取有效的构造措施。B.2.2概念设计是不进行详细计算，而通过定性分析和判断选择受力明确、荷载传递路径清晰的结构形式及采取抗连续倒塌的措施，需要针对结构所处环境、可能遭受的偶然作用、结构用途和结构形式等从多方面考虑。如果结构概念设计得当，将会收到事半功倍的效果；如果结构设计方案存在缺陷，即使构件的承载力再高也难以保证结构整体具有较高的稳固性，经济上也不一定合理，效果更是事倍功半。如同先天有缺陷的儿童，不管花多少钱，后天的治疗也难以达到正常儿童的健康水平。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.2.6对于允许发生局部破坏的结构，局部破坏应控制在不引起结构整体倒塌的程度和范围内。B.2.6关键构件能够承受规定的偶然作用并采取了防护措施就意味着结构基本满足了整体稳固性要求。因为偶然作用的随机性很大，超过设计规定值的可能性依然存在，超过保护措施提供的保护能力的可能性也很大，在这种情况下还要考虑关键构件失效后的局部破坏问题，控制局部破坏的程度和范围，避免结构发生连续倒塌。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【如本标准附录B第B.3.2条条文说明指出的，从经济上考虑，结构遭受巨大的偶然作用时不需达到持久设计状况时的可靠度水平。因此设计和验算时材料性能可取设计值、标准值或平均值，但要经分析确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【B.4.5结构抗连续倒塌评估可根据假想的结构连续倒塌情景进行，包括针对所考虑偶然事件结构发生局部破坏的可能性、破坏的形式、破坏的范围及造成的人员伤亡、经济损失和社会影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【附录C耐久性极限状态设计C.1一般规定C.1一般规定C.1.1结构的设计使用年限应根据建筑物的用途和环境的侵蚀性确定。C.1.1确定结构的设计使用年限是耐久性设计的第一步工作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【C.1.3结构构件的耐久性极限状态设计，应包括保证构件质量的预防性处理措施、减小侵蚀作用的局部环境改善措施、延缓构件出现损伤的表面防护措施和延缓材料性能劣化速度的保护措施。C.1.3本条提出耐久性设计的四项措施，木材的干燥等措施是典型的保证构件质量的预防性处理措施，构件的涂层等是典型的表面防护措施，特殊环境下可采用阴极保护措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【C.2.3预计使用时间较短的建筑物，其结构的设计使用年限不宜小于30年。C.2.3如某些矿区的建筑物等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.3环境影响种类C.3环境影响种类C.3.1结构的环境影响可分成无侵蚀性的室内环境影响和侵蚀性环境影响等。C.3.1建筑结构与其他工程结构最明显的差异就是可以区分室内环境和室外环境。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【C.4.5对混凝土结构的配筋和金属连接件，宜以出现下列状况之一作为达到耐久性极限状态的标志或限值：1预应力钢筋和直径较细的受力主筋具备锈蚀条件；2构件的金属连接件出现锈蚀；3混凝土构件表面出现锈蚀裂缝；4阴极或阳极保护措施失去作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【C.4.6对砌筑和混凝土等无机非金属材料的结构构件，宜以出现下列现象之一作为达到耐久性极限状态的标志或限值：1构件表面出现冻融损伤；2构件表面出现介质侵蚀造成的损伤；3构件表面出现风沙和人为作用造成的磨损；4表面出现高速气流造成的空蚀损伤；5因撞击等造成的表面损伤；6出现生物性作用损伤。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【D.1.2材料和构件的合格质量水平，应根据本标准规定的结构构件可靠指标确定。D.1.2材料与构件的质量水平可按各类材料的结构设计标准规定的结构构件可靠指标β近似地确定，并以有关的统计参数来表达。当荷载的统计参数已知后，材料与构件的质量水平原则上可采用下列质量方程来描述：q(μf,δf,β,fk)＝0(21)式中μf和δf为材料和构件的某个质量特征f的平均值和变异系数，β为标准规定的结构构件可靠指标。应当指出，当按上述质量方程确定材料和构件的合格质量水平时，需以安全等级为二级的典型结构构件的可靠指标为基?础进行分析。材料和构件的质量水平要求，不应随安全等级而变化，以便于生产管理。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.1.2按本附录进行结构可靠度分析和设计时，应具备下列条件：1具有结构极限状态的方程；2基本变量具有准确、可靠的统计参数及概率分布。E.1.2进行结构可靠度分析的基本条件是建立结构的极限状态方程和确定基本随机变量的概率分布函数。功能函数描述了要分析的结构的某一功能所处的状态：Z＞0表示结构处于可靠状态；Z＝0表示结构处于极限状态；Z＜0表示结构处于失效状态。计算结构可靠度就是计算功能函数Z＞0的概率。概率分布函数描述了基本变量的随机特征，不同的随机变量具有不同的随机特征。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5按本标准式(E.2.2-4)计算SG*和Si*(i＝1,2,…,m)，按下式求解r*：6如果，其中ε为规定的误差，转第7步；否则取SG*(0)＝SG*，Si*(0)＝Si*(i＝1,2,…,m)，ri*(0)＝ri*转第3步重新进行计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【E.6可变作用组合值系数的确定方法E.6可变作用组合值系数的确定方法E.6.1可变作用组合值系数的确定应符合下列原则:对两种或两种以上可变作用参与组合的情况，基于已确定的可变作用分项系数γG、γQ和抗力分项系数γR，组合值系数的确定应使按分项系数表达式设计的结构或结构构件的可靠指标β与目标可靠指标βt具有最佳的一致性。E.6.1本条规定了确定结构或结构构件设计表达式中组合值系数的原则。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录F试验辅助设计F.1一般规定F.1一般规定F.1.1试验辅助设计应符合下列规定：1在试验进行之前，应制定试验方案。试验方案应包括试验目的、试件的选取和制作，还应包括试验实施和评估等所有必要的说明。2制定试验方案前，应预先进行定性分析，确定所考虑结构或结构构件性能的可能临界区域和相应极限状态标志。3试件应采用与构件实际加工相同的工艺制作。4按试验结果确定设计值时，应考虑试验数量的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.2.2材料性能、模型参数或抗力设计值的确定应符合下列基本原则：1可采用经典统计方法或贝叶斯法推断材料性能、模型参数或抗力的设计值：先确定标准值，然后除以一个分项系数，必要时要考虑换算系数的影响；2在进行材料性能、模型参数或抗力设计值评估时，应考虑试验数据的离散性、与试验数量相关的统计不定性和先验的统计知识。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【F.3.2当采用经典统计方法时，应符合下列规定：1当性能X服从正态分布时，其设计值Xd可按下式计算：式中：ηd——换算系数的设计值，换算系数的评估主要取决于试验类型和材料；γm——分项系数，具体数值应根据试验结果的应用领域来选定；knk——标准值单侧容限系数；μx——性能X的平均值；δx——性能X的变异系数。2当性能X服从对数正态分布时，其设计值Xd可按下列公式计算：其中，变量Y＝InX的平均值μy，可按下式计算：变量Y＝InX的标准差σy可按下式计算：当δx已知时，当δx未知时，式中：xi——性能X的第i个试验观测值。F.3.2标准值单侧容限系数knk计算过程如下。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.5测点testingpoint在测区内，取得检测数据的检测点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.8回弹法reboundmethod通过测定回弹值及有关参数检测材料抗压强度和强度均质性的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.12后装拨出法post-installpull-outmethod在已硬化的混凝土表层安装拔出仪进行拔出力的测试，检测混凝土抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.14原位轴压法themethodofaxialcompressioninsituonbrickwall用原位压力机在砖墙体上进行抗压测试，检测砌体抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.18点荷法themethodofpointload在砂浆片大面上施加点荷载推定砌筑砂浆抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.28平整度degreeofplainness结构构件表面凹凸的程度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.30挠度deflection在荷载等作用下，结构构件轴线或中性面上某点由挠曲引起垂直于原轴线或中性面方向上的线位移。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.33麻面pockmark混凝土表面因缺浆而呈现麻点、凹坑和气泡等缺陷。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.37裂缝crack从建筑结构构件表面伸入构件内的缝隙。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.40焊缝夹渣weldslaginclusion焊接后残留在焊缝中的熔渣。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.40焊缝夹渣weldslaginclusion焊接后残留在焊缝中的熔渣。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.41焊缝缺陷welddefects焊缝中的裂纹、夹渣、气孔等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.44损伤damage由于荷载、环境侵蚀、灾害和人为因素等造成的构件非正常的位移、变形、开裂以及材料的破损和劣化等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.47标准差standarddeviation随机变量方差的正平方根。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.51样本sample按一定程序从总体(检测批)中抽取的一组(一个或多个)个体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.2符号2.2符号2.2.1材料强度f1——砌筑块材强度；f1,m一一砌筑块材抗压强度样本均值；fcu,e——混凝土强度的推定值；fcor——芯样试件换算抗压强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.2.4可靠指标βR——构件承载力的可靠指标；βS——作用效应的可靠指标。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2.2.6分项系数γF——作用的综合分项系数；γR——构件承载力的分项系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.3结构工程质量的检测应进行检测结论的符合性判定。3.1.3本条明确了结构工程质量检测的特殊要求，所谓符合性判定是指符合设计要求评定。第三方检测机构不宜直接进行合格性评定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.2.8当发现检测数据数量不足或检测数据出现异常时，应补充检测或重新检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2.9局部破损检测方法宜选择结构构件受力较小的部位；建筑结构现场检测工作结束后，应及时修补因检测造成的结构或构件的局部损伤。3.2.9采用局部破损的原位检测方法时，不应对结构或构件的性能造成明显的影响。在现场取样后，应对结构构件受损部位进行修复。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.2.13建筑结构检测报告应结论准确、用词规范、文字简练，对于当事方容易混淆的术语和概念可书面进行解释。3.2.13有关当事方可能不是专业技术人员，因此应该予以必要的说明。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.3.6调整国家现行有关标准规定的操作措施时，尚应符合下列规定：1检测单位应有相应检测操作的检测细则；2检测单位应事先告知委托方。3.3.6关于调整原有检测方法操作措施的附加规定。本条的国家现行有关标准是指间接检测方法的专用标准。直接的测试方法不能调整检测的操作措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3.11检测批构件材料强度的计量检测应符合下列规定：1抽样检测数量应符合下列规定：1)应符合国家现行有关标准的规定；2)检测批材料强度的标准值和平均值的抽样数量应满足本标准关于推定区间的限制要求。2当不能满足推定区间的限制要求时，可进行单个构件材料强度的推定。3构件材料强度的测区或取样位置应随机布置在检测批的构件上。3.3.11本条第1款中的国家现行有关标准是指结构检测的专用标准或通用标准规定，例如现行行业标准《回弹法检测混凝土抗压强度技术规程》JGJ／T23等。本标准关于推定区间的控制要求，针对的是样本不完备性带来的检测结果不确定性。测区或取样位置随机布置与检测结果的代表性相关。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.11检测批构件材料强度的计量检测应符合下列规定：1抽样检测数量应符合下列规定：1)应符合国家现行有关标准的规定；2)检测批材料强度的标准值和平均值的抽样数量应满足本标准关于推定区间的限制要求。2当不能满足推定区间的限制要求时，可进行单个构件材料强度的推定。3构件材料强度的测区或取样位置应随机布置在检测批的构件上。3.3.11本条第1款中的国家现行有关标准是指结构检测的专用标准或通用标准规定，例如现行行业标准《回弹法检测混凝土抗压强度技术规程》JGJ／T23等。本标准关于推定区间的控制要求，针对的是样本不完备性带来的检测结果不确定性。测区或取样位置随机布置与检测结果的代表性相关。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.3.13结构工程质量检测应将存在下列问题的检测批确定为重要的检测批：1有质量争议的检测批；2存在严重施工质量缺陷的检测批；3在全数检查或核查中发现存在严重质量问题的检测批。3.3.13重要检测批的检测数量宜适当增加。计数检测项目可提高一个或数个检测批容量分级的方法增加检测数量。例如检测批容量为26～50时，可按表3.3.10检测批容量为51～90或检测批容量为151～280的B类或C类确定抽样数量，也可采取全数检测的方案。材料强度的检测也可进行全部构件的检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.15当为下列情况时，检测对象可以是单个构件或部分构件，但检测结论不得扩大到末检测的构件或范围：1委托方指定检测对象或范围；2因环境侵蚀或火灾、爆炸、高温以及人为因素等造成部分构件损伤时。3.3.15检测数量与检测对象的确定可以有两种情况，一种为指定检测对象和范围，另一类是抽样的方法。对于建筑结构的检测，两种情况都可能遇到。当指定检测对象和范围时，其检测结果不能反映其他构件的情况，因此检测结果的适用范围不能随意扩大。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.15当为下列情况时，检测对象可以是单个构件或部分构件，但检测结论不得扩大到末检测的构件或范围：1委托方指定检测对象或范围；2因环境侵蚀或火灾、爆炸、高温以及人为因素等造成部分构件损伤时。3.3.15检测数量与检测对象的确定可以有两种情况，一种为指定检测对象和范围，另一类是抽样的方法。对于建筑结构的检测，两种情况都可能遇到。当指定检测对象和范围时，其检测结果不能反映其他构件的情况，因此检测结果的适用范围不能随意扩大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.4.2结构层面的检测可分为结构体系和构造的核查、结构的监测、结构动力性能测试、结构振动测试，以及结构沉降、倾斜、位移和变形的观测等。3.4.2本条列出了结构层面的检测技术，也是各类结构通用的检测技术。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.4建筑结构动力性能的测试宜按本标准附录B的规定执行。3.4.4建筑结构的动力检测，可分为环境振动和激振等方法。对了解结构的动力特性和结构是否存在抗侧力构件开裂等，可采用环境振动的方法；对于了解结构抗震性能，则应采用激振等方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.4.11结构构件的检测技术应包括构件的截面尺寸与偏差、构件的轴线位置、构件位移与变形、构件的动力特性和构件的静力荷载检验等。3.4.11本条提示了构件层面的通用检测技术，结构构件是指结构中的梁、板、柱、墙和屋架整体及其杆件等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.4.13构件轴线的检测应符合下列规定：1构件轴线位置测定可采用直接量测的方法，也可采用国家现行有关标准规定的适用方法进行测定；2构件轴线的偏差应为设计施工图标注的基准轴线的距离与实测距离之间的差值。3.4.13本条第1款中的国家现行有关标准是指施工规范和验收规范。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.4.16结构垂直构件的倾斜宜按本标准附录D规定的方法进行检测。在检测中应区分尺寸偏差与构件倾斜之间的差别。3.4.16本条提供了结构垂直构件倾斜的检测方法，提示了检测中可能存在的问题。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.16结构垂直构件的倾斜宜按本标准附录D规定的方法进行检测。在检测中应区分尺寸偏差与构件倾斜之间的差别。3.4.16本条提供了结构垂直构件倾斜的检测方法，提示了检测中可能存在的问题。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.5.2结构工程质量的计数检测结果应按结构设计要求和结构工程施工依据的国家有关标准进行符合性判定。3.5.2本条提出计数检测单个样本符合性评定规则。例如构件的截面尺寸，设计文件规定了具体的尺寸，国家有关施工和验收标准规定了允许偏差。由于存在既有结构需要进行结构工程质量的检测，因此依据的标准应为结构工程施工所依据的国家有关施工和验收标准。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【3.5.4既有结构性能检测可将计数抽样符合性判定结论用于结构性能的分析。3.5.4既有结构性能检测无须对检测结论进行符合性判定，但是存在既有结构性能分析时有关参数取值的合理性问题。例如当批量构件的尺寸检测结果具有符合性判定结论时，分析计算构件性能的该批量构件的截面尺寸可以采用原设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.5.5结构工程材料强度计量检测结果的符合性判定应以建筑结构施工图的要求作为评定的基准。3.5.5例如混凝土强度，设计要求的强度等级应作为符合性评定的基准。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.5.9检测批中的异常数据可予以舍弃；异常数据的舍弃应符合现行国家标准《数据的统计处理和解释正态样本离群值的判断和处理》GB／T4883的规定。3.5.9异常数据的舍弃应有一定的规则，本条提供了异常数据舍弃的标准。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.6.9同时具备下列条件的既有结构构件，可采用现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153倡导的基于可靠指标调整构件承载力分项系数的评定方法：1可靠指标对应的随机变量可近似用正态分布予以描述；2该类构件具备批量的构件承载力试验数据。3.6.9以可靠指标为基准确定分项系数是这种设计方法的核心，而长期以来这种设计方法使用材料强度的分项系数。现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153有既有结构基于可靠指标调整构件承载力分项系数的评定方法。本条提出了基于可靠指标调整构件承载力分项系数应该具备的条件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.6.12结构构件的承载力也可采用实荷检验的方法进行评定，实荷检验宜符合本标准附录F的规定。3.6.12本条提供了直接检测构件承载力的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.6.14结构构件正常使用极限状态的评定应符合下列规定：1结构工程和受到外界人为因素影响结构，应以结构设计依据的国家有关标准关于构件正常使用极限状态的限值为基准，对结构构件位移、变形等的状况或能力进行评定；2既有结构应以现行国家有关标准关于构件正常使用极限状态的限值为基准对结构构件位移、变形等的状况或能力进行评定。3.6.14本条提出正常使用极限状态评定的规则。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.6.15结构构件的变形、位移和开裂等状况可通过现场检测确定；现场测定时应区分施工偏差和构件的变形等。3.6.15有些构件的变形或位移可以通过现场的检测得到，此时应区分位移和变形与施工的偏差。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.6.15结构构件的变形、位移和开裂等状况可通过现场检测确定；现场测定时应区分施工偏差和构件的变形等。3.6.15有些构件的变形或位移可以通过现场的检测得到，此时应区分位移和变形与施工的偏差。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.6.18当结构构件的位移或变形已经使建筑的围护结构、装饰装修或设备设施出现损伤或影响正常使用时，应评定为结构构件存在适用性问题，当通过计算分析或荷载检验判定可能出现这些现象时，可评定为结构构件维系建筑功能的能力不足。3.6.18结构位移和变形在有关标准限制范围之内，可以评定其符合正常使用极限状态的要求，但是只要变形和位移已经对建筑的功能构成影响，就要评价其适用性存在问题。当分析认为其存在适用性问题时，可将其评定为维系建筑功能的能力不足。这些现象包括装饰装修出现破损、设备设施的正常运行受到影响和使人员产生不安全感等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.6.19当对计算分析结果有怀疑时，可按本标准附录F的规定进行构件正常使用极限状态的实荷检验。3.6.19本条规定有些构件的正常使用极限状态和适用性也可以采用实荷的方法进行检验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3.6.21为既有结构耐久性评定所实施的现场检测应确定既有结构的下列状况：1确定已出现耐久性极限状态标志或达到耐久性限值的构件和连接；2测定构件材料性能劣化的状况和有害物质的含量。3.6.21所谓标志是可以观察到的特定现象，而限值则需要检验或测试确定。本条提出了既有结构耐久性检测的规则和目的。本条规定与现行国家标准《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153和《建筑结构可靠性设计统一标准》GB50068的规定相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.3.5既有结构混凝土抗压强度可按本标准第3章的规定进行具有95％保证率的特征值和平均值的推定。4.3.5本条提出了既有结构混凝土抗压强度的推定方法。当采用材料强度分项系数对既有混凝土构件承载力进行评定时，应使用具有95％保证率的特征值(标准值)作为换算的基准值；当采用构件承载力分项系数评定时，可采用平均值作为换算的基准值。所谓换算是指换算成轴心抗压强度和轴心抗拉强度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.10结构工程混凝土抗压强度的检测应符合下列规定：1采用钻芯法检测混凝土的抗压强度时，检测操作应符合现行行业标准《钻芯法检测混凝土强度技术规程》JGJ／T384的规定。2采用下列间接方法时，宜采用钻芯修正或同条件混凝土立方体标准试块修正的方法：1)回弹法；2)超声-回弹综合法；3)后装拔出法；4)后锚固法；5)拉脱法；6)剪压法。4.3.10本条规定了结构工程混凝土抗压强度检测的方法。间接的方法可获取较多的数据，钻芯法可控制检测结果的系统不确定性。当具有同条件养护标准试块时，可用试块的测试值作为直接法的测试结果。检测结果的修正一般采用边长150mm的立方体试块作为标准试块。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.3.12当进行结构工程构件承载力的评定时，应按结构设计依据的国家有关标准，将本标准第4.3.11条第1款的判定值转换成轴心抗压强度的标准值或轴心抗拉强度的标准值。4.3.12本条规定了进行结构工程构件承载力评定时，应采用设计年代的标准方法，转化为标准值后采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.3.12当进行结构工程构件承载力的评定时，应按结构设计依据的国家有关标准，将本标准第4.3.11条第1款的判定值转换成轴心抗压强度的标准值或轴心抗拉强度的标准值。4.3.12本条规定了进行结构工程构件承载力评定时，应采用设计年代的标准方法，转化为标准值后采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.5.2混凝土的外观缺陷可采用现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204规定的适用方法进行检测。4.5.2现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204规定了外观缺陷的检测方法。这些检测方法均属于直接方法，可用于结构工程质量检测和既有结构性能检测。委托方有要求时，可通过剔凿、成孔等方法确定外观缺陷的深度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.6.2混凝土中钢筋应采用国家现行标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784和《混凝土中钢筋检测技术标准》JGJ／T152规定的方法进行检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.2混凝土中钢筋应采用国家现行标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784和《混凝土中钢筋检测技术标准》JGJ／T152规定的方法进行检测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.6.4当有检测要求时，可对钢筋的锚固与搭接和混凝土柱与墙体间的拉结筋等进行检测。钢筋的搭接检测应采取剔凿或打孔的方法进行修正或验证。4.6.4钢筋搭接的无损检测难度较大，仅仅采用无损检测难以得到准确数据，一般要结合局部破损的方法最终确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.6.8钢筋的锈蚀量宜采用直接量测的方法确定；可量测的项目包括锈蚀后钢筋的直径、锈蚀深度和长度、锈蚀物的厚度等。当钢筋锈蚀量较大时，宜取样测试钢筋强度的损失情况。4.6.8直接量测的方法比较直观，但未必是绝对准确的。直接拉伸检测，测定的是截面损失最大处的承载力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.6.8钢筋的锈蚀量宜采用直接量测的方法确定；可量测的项目包括锈蚀后钢筋的直径、锈蚀深度和长度、锈蚀物的厚度等。当钢筋锈蚀量较大时，宜取样测试钢筋强度的损失情况。4.6.8直接量测的方法比较直观，但未必是绝对准确的。直接拉伸检测，测定的是截面损失最大处的承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.6.11既有结构性能评定时，应考虑钢筋锈蚀的实际影响。4.6.11钢筋锈蚀表明构件已超过耐久性极限状态的限制，此时的评定需要考虑采取加固措施，需要考虑锈蚀钢筋的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.7.3预制构件进场验收应执行国家现行标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204和《装配式混凝土结构技术规程》JGJ1的有关规定；当发现异常或者存在异议时，可根据本标准第3章的抽样方法和本章规定的检测方法进行构件有关质量的检测。4.7.3预制构件进场验收包括外观质量、混凝土强度、钢筋配置、保护层厚度、尺寸偏差、预埋件、预留插筋、预埋管线等。进场验收应按有关标准的要求进行检验。当有争议或者发现异常时，可根据具体情况采取不低于本标准第3章中B类或者C类更为严格的抽样方法，由有资质的检验机构通过专业仪器设备进行检测，并出具检验报告。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.8.7基于现场实测混凝土碳化数据调整已有碳化公式的混凝土剩余碳化年数，可按现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784规定的方法进行推定。4.8.7本标准第3章提出了调整已有统计规律的剩余使用年数推定方法。本条引用的现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784规定的调整“碳化公式”方法与本标准第4.8.6条氯离子侵入深度的方法类似。本标准第4.8.8条中提出时快速试验推定剩余碳化年数也使用这种类似的方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.8.7基于现场实测混凝土碳化数据调整已有碳化公式的混凝土剩余碳化年数，可按现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784规定的方法进行推定。4.8.7本标准第3章提出了调整已有统计规律的剩余使用年数推定方法。本条引用的现行国家标准《混凝土结构现场检测技术标准》GB／T50784规定的调整“碳化公式”方法与本标准第4.8.6条氯离子侵入深度的方法类似。本标准第4.8.8条中提出时快速试验推定剩余碳化年数也使用这种类似的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.8.8混凝土的剩余碳化年数可采用下列快速碳化的方法进行推定：1从结构中钻取的芯样宜符合下列规定：1)芯样应从环境情况相似、混凝土设计强度等级相同的构件上钻取；2)芯样的长度应大于预期测定碳化深度的3倍；3)芯样的数量不宜少于6个；4)芯样的内侧端面应切割成平面。2芯样的碳化参数应按下列规定确定：1)每个芯样碳化深度代表值应取芯样实测碳化深度的平均值；2)芯样碳化深度的代表值D1可取全部芯样碳化深度代表值的平均值；3)芯样的实际碳化年数可用t1表示。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.2既有结构砌筑块材的尺寸和可见缺陷可直接从砌筑构件上量测。5.2.2砌筑块材的缺陷包括缺棱、掉角、裂纹、泛霜、石灰爆裂和弯曲等。砌筑块材的有些尺寸和缺陷可以在砌筑构件上直接量测。既有结构的砌筑块材质量无须进行符合性判定，但有时需要确定块材的尺寸和可见缺陷。例如砌体力学性能原位测试或切制取样测试的部位，推定砌体抗压强度时需要考虑块材缺陷的不利影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.3.5砌筑砂浆强度检测应符合下列规定：1当砌筑砂浆的表层受到侵蚀、风化、剔凿或火灾等的影响时，取样检测的试样应取自砌体的内部，回弹和贯入的测区应除去受影响层；2取样法对回弹法和贯入法的修正或验证应符合本标准附录A的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2计算公式中砌筑块材强度参数的取值宜符合下列规定：1)用抗压强度平均值和标准值表示强度等级的砌筑块材，宜取推定的标准值；2)用强度平均值和最小值表示强度等级的砌筑块材，宜取检测得到的最小值；3)石材的强度等级宜使用0.9的折减系数；4)当砌筑块材存在严重缺陷时，可附加使用0.9的折减系数。3计算公式中砌筑砂浆强度系数宜按下列规定确定：1)当水平灰缝砂浆饱满度大于或等于80％时，砌筑砂浆强度参数宜取实测砌筑砂浆强度的平均值；2)当水平灰缝砂浆饱满度小于80％时，砌筑砂浆强度参数可在实测平均值的基础上乘以相应的折减系数；3)砌筑砂浆强度的折减系数可按实测饱满度的平均情况与80％的比值确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2计算公式中砌筑块材强度参数的取值宜符合下列规定：1)用抗压强度平均值和标准值表示强度等级的砌筑块材，宜取推定的标准值；2)用强度平均值和最小值表示强度等级的砌筑块材，宜取检测得到的最小值；3)石材的强度等级宜使用0.9的折减系数；4)当砌筑块材存在严重缺陷时，可附加使用0.9的折减系数。3计算公式中砌筑砂浆强度系数宜按下列规定确定：1)当水平灰缝砂浆饱满度大于或等于80％时，砌筑砂浆强度参数宜取实测砌筑砂浆强度的平均值；2)当水平灰缝砂浆饱满度小于80％时，砌筑砂浆强度参数可在实测平均值的基础上乘以相应的折减系数；3)砌筑砂浆强度的折减系数可按实测饱满度的平均情况与80％的比值确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4当水平灰缝的平均厚度大于现行国家标准《砌体结构工程施工质量验收规范》GB50203的限值时，宜将砌筑砂浆强度或计算得到的砌体强度乘以0.9的折减系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3当既有结构的砌体抗压强度推定数量不少于5个时，砌体抗压强度的代表值可取检测批0.5分位值推定区间的上限值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.13砌体工程采用直接法对推定法修正的方法检测砌体强度时，砌体强度的符合性判定应符合下列规定：1直接法的测试数量和检测方法，推定法的检测数量和推定方法，以及直接法对推定强度的修正和调整方法应按本标准第5.4.8条的规定执行。2砌体抗压强度或砌体抗剪强度的平均值、标准差和变异系数应依据修正后样本的推定强度计算确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.5.7砌体结构灰缝质量的检测结论应按下列规定进行符合性判定或推定：1结构工程质量的检测应按结构建造时国家有关标准的规定对检测结论进行符合性判定。2既有结构的检测应在推定砌体强度时使用适当的折减系数。5.5.7灰缝厚度的代表值和灰缝饱满程度等对砌体的抗压强度和抗剪强度有明显的影响。本条的折减系数可结合砌体强度的原位检测或取样检测结合无损检测确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.6.10砌体结构的冻融损伤可在下列部位查找：1容易出现积水和积雪的部位；2砌体房屋勒脚出现破损的部位；3墙体出现渗漏的部位；4散水部位等。5.6.10本条列出部位的砌体容易出现冻融损伤。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.6.12砌体结构的化学物质侵蚀损伤可在有相应侵蚀性物质处查找。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.6.13当砌体结构出现环境作用和化学物质侵蚀损伤时，应判定砌体结构已出现耐久性极限状态的标志。5.6.13所谓出现耐久性极限状态的标志只表明应该采取措施予以处理，并不表明寿命的终止。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.6.14对于火灾的影响，应通过全面的调查将过火砌体结构识别为下列五种状况：1未遭受火灾影响；2表层受到影响；3表面出现损伤；4构件出现破坏现象；5局部倒塌。5.6.14构件出现破坏和坍塌已没有检测的必要，可能要采取加固或更换的措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.7.2既有砌体抵抗罕遇地震能力应按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023的有关规定进行鉴定；鉴定时可不考虑存在严重问题构件的抗震作用。5.7.2砌体结构抵抗罕遇地震能力鉴定就是抗倒塌能力的鉴定。对于存在相关问题的既有砌体结构，存在问题之处在鉴定中应引起足够的重视。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.7.2既有砌体抵抗罕遇地震能力应按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023的有关规定进行鉴定；鉴定时可不考虑存在严重问题构件的抗震作用。5.7.2砌体结构抵抗罕遇地震能力鉴定就是抗倒塌能力的鉴定。对于存在相关问题的既有砌体结构，存在问题之处在鉴定中应引起足够的重视。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.7.6使用构件承载力分项系数时，构件承载力计算公式中的强度参数可取实测强度的代表值。5.7.6本条提出的砌体强度代表值有时是砌体强度的平均值，有时略小于平均值，这是因为在确定砌体承载力的变异系数时使用砌体强度的实测值。因此在使用构件的分项系数时可以使用实测平均值。当使用推算得到的强度时，多数情况下可能相对保守。当使用材料强度的系数时，公式中的强度参数应该取强度的设计值。该值是由强度的标准值除以材料强度系数得到的。现场检测确定砌体强度的标准值需要大幅度增加测试数量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.4既有钢结构除应进行承载能力等评定外，尚应进行抗火灾倒塌、低温冷脆、疲劳破坏、累积损伤、抗震适用性、高耸钢结构抗风适用性、有机涂装层的剩余使用年数等检测和评定。6.1.4既有钢结构的承载能力评定和适用性评定可执行现行国家标准《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144、《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292和《高耸与复杂钢结构检测与鉴定标准》GB51008的相关规定。实际结构中多次出现因抗火灾能力不足、低温冷脆破坏、累积损伤破坏等导致的事故，因此本标准增加了相关内容的检测和评定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.2.2当发现结构中的钢材存在下列状况时，应对钢材力学性能进行检验：1钢材有分层或层状撕裂；2钢材有非金属夹杂或夹层；3钢材有明显的偏析；4钢材检验资料缺失或对检验结果有异议等。6.2.2当钢材从外观质量上判断存在分层、层状撕裂、非金属夹杂夹层、明显的偏析，以及钢材检验资料缺失或对检验结果怀疑的时候，应当对结构构件中钢材的力学性能进行取样检验。既有结构构件钢材力学性能可采取取样检验的方法。钢材的取样方法、检验方法都有相应的国家标准，具体操作应按这些标准执行。我国现在的结构钢材主要是《碳素结构钢》GB／T700中的Q235钢和《低合金高强度结构钢》GB／T1591中的Q345钢。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7发现明显的偏析、受到灾害的影响或需要了解钢材化学成分时，应进行钢材化学成分的分析。6.2.7提出进行钢材化学成分分析的规定。钢材某元素含量发生变化或不能确定所用钢材是否按照国家现行产品标准生产时，应该进行化学成分的分析。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.5焊缝裂纹等的渗透探伤和磁粉探伤操作应符合现行国家标准《钢结构现场检测技术标准》GB／T50621的有关规定。6.3.5现行国家标准《钢结构现场检测技术标准》GB／T50621对渗透探伤和磁粉探伤操作有详细的规定。关于磁粉探伤，该标准有设备仪器、检测步骤(包括预处理、磁化、磁痕的观察与记录和后处理等)和检测结果的评价等规定。关于渗透探伤，该标准也有设备仪器、检测步骤和检测结果的评价等规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.6焊缝尺寸应包括焊缝长度、焊缝余高和角焊缝的焊脚尺寸。测量焊缝余高和焊脚尺寸时，应沿每处焊缝长度方向均匀量测3点，取其算术平均值作为实际尺寸。6.3.6本条规定了焊缝尺寸的检测方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.3.8钢网架中焊缝可采用超声波探伤的方法进行检测，检测操作应符合现行行业标准《钢结构超声波探伤及质量分级法》JG／T203的有关规定。6.3.8目前焊缝损伤的无损检测方法有射线检测、超声检测、磁粉检测、渗透检测、涡流检测5种。但网架的焊缝检测不同于一般钢结构，钢网架一般采用无缝钢管制作而成，其钢管焊接缺陷的超声波检测有其自身的特点，探伤时所用试块、探头有一定的圆弧面，另外，探头晶片尺寸较小。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3.11对既有钢结构的焊缝和焊接接头焊缝的检查应包括焊缝的锈蚀和开裂状况。6.3.11本条规定了既有钢结构焊缝和焊接接头检查的重点，与工程质量检测不同的是，既有钢结构的检查项目增加了焊缝的腐蚀和开裂状况两项内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.14螺栓和铆钉连接的尺寸和构造宜进行下列检测：1螺栓和铆钉的规格、孔径、间距、边距；2螺栓和铆钉的质量等级、数量、排列方式；3节点板尺寸和构造；4高强度螺栓连接的螺母数量、螺栓头露出螺母的长度、节点板及母材的厚度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.15螺栓和铆钉等级，可采用表面硬度结合直读光谱方法预判。当不能确定等级时，可取样进行力学性能检验。6.3.15本条规定了螺栓和铆钉等级的预判方法。螺栓和铆钉等级的取样检测可采取替换的方法，但一次替换的数量应该予以控制。本条规定适用于既有结构的检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.15螺栓和铆钉等级，可采用表面硬度结合直读光谱方法预判。当不能确定等级时，可取样进行力学性能检验。6.3.15本条规定了螺栓和铆钉等级的预判方法。螺栓和铆钉等级的取样检测可采取替换的方法，但一次替换的数量应该予以控制。本条规定适用于既有结构的检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.21扭剪型高强度螺栓连接副材料性能和预拉力的检验方法和检验规则应符合现行国家标准《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB／T3632和《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.21扭剪型高强度螺栓连接副材料性能和预拉力的检验方法和检验规则应符合现行国家标准《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB／T3632和《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.23高强度螺栓连接质量可检查外露丝扣；工程质量的符合性判定应符合本标准第3章一般项目计数抽样的有关规定。6.3.23本条规定了高强度螺栓外露丝扣的检测方法。按照规定，丝扣外露应为2扣～3扣，允许有10％的螺栓丝扣外露1扣或4扣。抽样检验时，应按本标准表3.5.3-3或表3.5.3-4进行检测批的符合性判定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.3.24当缺少检验报告或对检验报告有怀疑时，可采用下列方法进行检测：1当有剩余螺栓时，可作为检验用试样，但应进行剩余高强度螺栓与构件上高强度螺栓的表面硬度和直读光谱的对照检测；2当没有剩余螺栓时，可从结构上替换出螺栓进行检验；3检验方法应符合现行国家标准《钢结构用高强度大六角头螺栓、大六角螺母、垫圈技术条件》GB／T1231、《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB／T3632和《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.9各类节点的检测方法应符合下列规定：1尺寸与构造检查，宜采用直接测量和目视检测法进行检查；2内部缺陷检测，可采用超声波方法进行检测；3材料等级判定与力学性能检测，应在保证结构安全的前提下进行抽样检测；4锈腐蚀和损伤等问题，可采用渗透探伤、磁粉探伤或直接量测的方法进行检测。6.4.9本条规定了各类节点检测项目适用的检测方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.4.11网架螺栓球节点的承载力可从结构中取出节点进行检验。6.4.11本条规定了钢网架螺栓球节点承载力的检验方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.5.2钢构件尺寸的检测应符合下列规定：1抽样检测构件的数量不宜少于本标准表3.3.10规定的最小样本容量；2构件的尺寸宜选择对构件性能影响较大的3个部位量测；3构件的尺寸应按国家有关产品标准的规定进行量测；4构件钢材的厚度和钢网架等钢管的壁厚可采用超声测厚仪测定；5当设计要求的尺寸相同时，应取3个部位量测的平均值作为代表值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.6空间网格结构小拼单元偏差应按适用的检测方法进行检测，偏差允许值的取值应符合现行行业标准《空间网格结构技术规程》JGJ7的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.6变形与损伤6.6变形与损伤6.6.1钢结构的变形可分成结构构件的挠度、倾斜、构件及其腹板的侧弯和杆件的弯曲等。6.6.1本条规定了钢结构变形检测的内容和检测方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.6.3构件出平面弯曲变形和板件凹凸等变形情况，可用观察和尺量的方法进行检测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.6.3构件出平面弯曲变形和板件凹凸等变形情况，可用观察和尺量的方法进行检测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.6.9碰撞等造成钢结构构件的变形和钢材的撞痕可采用直尺拉线或靠尺量测的方法进行检测。6.6.9本条规定了碰撞变形和钢材损伤的检测方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.6.14钢材裂纹可采用观察的方法和渗透法检测。6.6.14现行国家标准《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292规定了采用腐蚀牺牲层钢结构构件的剩余耐久年数评估的方法。其基本方法为，利用剩余腐蚀牺牲层厚度估计以前的年腐蚀速度和剩余使用年数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.6.14钢材裂纹可采用观察的方法和渗透法检测。6.6.14现行国家标准《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292规定了采用腐蚀牺牲层钢结构构件的剩余耐久年数评估的方法。其基本方法为，利用剩余腐蚀牺牲层厚度估计以前的年腐蚀速度和剩余使用年数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.7构造与稳定6.7构造与稳定6.7.1钢结构构造应包括支撑的设置、支撑中杆件的长细比、构件杆件的长细比和保证构件局部稳定的加劲肋。6.7.1钢结构的整体稳定性由结构体系和必要的支撑构成。本条所称的长细比是指构成支撑杆件的长细比和构件或杆件的长细比等。保障构件局部稳定的构造措施是指加劲肋等设置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.7.6平面屋架的杆件出现平面外的弯曲，节点板出现平面外的位移或变形时，可初步评价存在失稳的问题。6.7.6平面屋架杆件平面外的弯曲及节点板平面外变形是典型的稳定问题。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.7.8当对网架中杆件、平面屋架杆件和钢构件腹板等的稳定有疑问时，宜进行实荷检验或模型试验。6.7.8当发现有局部稳定或失效问题时，可进行模型试验或实荷检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.7.8当对网架中杆件、平面屋架杆件和钢构件腹板等的稳定有疑问时，宜进行实荷检验或模型试验。6.7.8当发现有局部稳定或失效问题时，可进行模型试验或实荷检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.8涂装防护6.8涂装防护6.8.1钢构件涂装防护可分成涂层和拉索外包裹防护层等。6.8.1将涂装防护分成涂层和拉索外包裹防护层两类。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.8.3钢结构的涂层可分为外观检查、涂层完整性和涂层厚度等检测分项。6.8.3本条规定了钢结构涂层的检测项目。这些检测项目适用于钢结构工程质量的检测和既有钢结构的检测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.8.6钢结构防火涂层厚度的检测应符合下列规定：1薄型防火涂料涂层厚度可采用涂层厚度测定仪进行检测；2厚型防火涂料涂层厚度应采用测针和钢尺进行检测，量测方法应符合现行国家标准《钢结构现场检测技术标准》GB／T50621的规定。6.8.6钢结构防火涂层厚度也可按团体标准《钢结构防火漆料应用技术规程》CECS24：90的规定进行测量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.8.11通过检测应将无机防火涂层分成下列四类状况：1涂层完好，无受潮、霉变、开裂、空鼓和起翘等现象；2涂层基本完好，无受潮和霉变等现象，但局部存在开裂、空鼓或起翘等现象；3涂层存在局部受潮或脱落现象；4涂层大面积受潮或经历水的冲淋。6.8.11受潮或经历水的冲淋，有些涂层将丧失防火的能力，通常要进行重新涂刷，其他情况则可局部修补。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.8.12拉索外包裹防护层的检测应符合下列规定：1检测项目可分成拉索外包裹防护层外观质量和索夹填缝等；2检测可采用观察的方式；3检测对象宜为全部拉索外包裹防护层。6.8.12本条规定了拉索外包裹防护的检测项目。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.9.4钢结构构件承载力的原位实荷检验应制定详细的检验方案，并应征询有关各方的意见。6.9.4实荷检验是一项专业性很强且危险性较大的工作，原因在于：在各类结构中钢结构的分项系数最小，而影响结构构件承载力的因素最多。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.10.3在进行钢结构抗火灾倒塌评定时，应进行钢结构内排烟措施和疏散措施的评价。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.10.4既有钢构件疲劳损伤的检测可按现行国家标准《高耸与复杂钢结构检测与鉴定标准》GB51008的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.1.3既有钢管混凝土结构和钢-混凝土组合结构应进行下列评定：1应按本标准第4章的规定进行抗震适用性评定；2应进行构件剩余使用年数的评定；3既有钢-混凝土组合结构中无混凝土包裹的钢构件应进行下列评定：1)应按本标准第6章的规定进行抗火灾坍塌能力的评定；2)应进行火灾后钢构件的分类评定；3)应进行部分构件火灾引发附加应力的评定。7.1.3对既有结构可进行剩余使用年数检测评定，遭受火灾的结构还应对火灾对结构所造成的影响进行检测评定。混凝土材料具有一定的防火能力，但是无混凝土包裹的钢构件防火能力差，火灾后易产生较大变形和附加应力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.9钢管混凝土结构构件的防腐涂层厚度和防火涂层，可按本标准第6章的规定进行检测。7.2.9本条规定了钢管混凝土结构构件防护涂装的检测内容和检测方法。本条检测内容同时也是外观质量检查的部分内容，本条的规定适用于结构工程质量的检测和既有结构性能的检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.2.9钢管混凝土结构构件的防腐涂层厚度和防火涂层，可按本标准第6章的规定进行检测。7.2.9本条规定了钢管混凝土结构构件防护涂装的检测内容和检测方法。本条检测内容同时也是外观质量检查的部分内容，本条的规定适用于结构工程质量的检测和既有结构性能的检测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.4.9用同类防腐原材料制备试样进行快速老化试验，应符合下列规定：1涂层的品种、厚度、表面的状况、环境侵蚀种类和实际使用年数t1等应通过调查分析确定。2快速试验试样的涂层制备应与实际构件的涂层一致。3快速试验试样应在强化的同类腐蚀环境中进行快速腐蚀检验。4当快速试验涂层出现与现场涂层表面相近的状况，快速检验的时间应记为T1。5当快速试验试件的涂层丧失保护作用时，快速检验的时间应记为T2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8木结构8.1一般规定8木结构8.1一般规定8.1.1木结构和木构件应按本章的规定进行检测和评定。8.1.1本条规定了本章的适用范围。本条中的木构件主要指其他材料为主的结构中的木构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.6烘干法测定木材含水率，应以每根构件5个试件含水率的平均值作为这根木材含水率的代表值。5根木材含水率代表值的最大值应符合下列规定：1原木或方木结构不应大于25％；2板材和规格材不应大于19％；3胶合木不应大于15％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.5木构件扭纹的检测，可在构件端部1m长范围内量测3次，扭纹检测值应取3次量测的平均倾斜高度。8.3.5本条给出了原木扭纹的检测方法，现行国家标准《木结构工程施工质量验收规范》GB50206未对原木扭纹的检测作出规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.7木构件的裂缝和胶合木结构脱胶的开裂，可用探针检测裂缝的深度，用塞尺检测裂缝的宽度，用钢尺量测裂缝的长度。8.3.7本条给出了木结构裂缝的检测方法，木结构的裂缝包括杆件上的裂缝、支座剪切面上的裂缝、螺栓连接处和钉连接处的裂缝等。本条规定的方法也可用于胶合木脱胶开裂的检测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.5.7螺栓连接或钉连接的检测可按下列规定执行：1螺栓或钉的直径可用游标卡尺量测；2被连接构件的厚度可用尺量测；3螺栓或钉的间距可用尺量测；4螺栓孔处木材的裂缝、虫蛀和腐朽情况，长度可用尺量测，深度可用裂缝探针量测；宽度可用塞尺或裂缝宽度测试仪量测；5螺栓变形、松动、锈蚀情况可观察或用卡尺量测。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.5.7螺栓连接或钉连接的检测可按下列规定执行：1螺栓或钉的直径可用游标卡尺量测；2被连接构件的厚度可用尺量测；3螺栓或钉的间距可用尺量测；4螺栓孔处木材的裂缝、虫蛀和腐朽情况，长度可用尺量测，深度可用裂缝探针量测；宽度可用塞尺或裂缝宽度测试仪量测；5螺栓变形、松动、锈蚀情况可观察或用卡尺量测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.6.6对木构件的外观损伤，应采用目测、敲击或表面量测等方法进行全数检查和检测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.6.8当发现木结构构件出现虫蛀现象时，应对构件的防虫措施进行检测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.6.10当发现木材有腐朽现象时，应对木材的含水率、通风设施、排水构造和防腐措施进行核查或检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.6.12火灾或侵蚀性物质影响范围和深度的检测，可按本标准第8.6.6条的方法测定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.7.2既有木结构均应进行抗火灾倒塌能力的评定。8.7.1、8.7.2木结构抵抗偶然作用的能力宜为大震不倒和火灾中不发生倒塌。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.7.2既有木结构均应进行抗火灾倒塌能力的评定。8.7.1、8.7.2木结构抵抗偶然作用的能力宜为大震不倒和火灾中不发生倒塌。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.7.3既有木结构承载能力的评定应符合下列规定：1构件和连接评定值的分析计算应符合下列规定：1)构件尺寸应采用实测值；2)构件承载力的分析应考虑缺陷和不可恢复性损伤的不利影响；3)构件的材料强度可取国家现行有关标准规定的设计值或实测得到的评定值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2木构件承载能力的评定宜符合下列规定：1)构件承载力的评定值R与作用效应的评定值S之比大于或等于0.6时，不宜评定为失效概率偏大或承载能力不足。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.2雪荷载9.2雪荷载9.2.1对雪荷载敏感的既有轻型屋盖结构宜对基本雪压、屋面积雪分布系数或雪荷载的分项系数进行符合实际情况的调整。9.2.1针对轻型屋盖结构或屋面构件积雪积冰坍塌的事例，提出了相应的建议。现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009允许对基本雪压进行调整。现行国家标准《建筑结构可靠性设计统一标准》GB50068规定的可变荷载系数1.5为下限指标，可予以提高。为了避免轻型屋盖结构出现坍塌，至少应将基本雪压或雪荷载的分项系数调整到位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【9.2.4既有结构屋盖存在高低跨等情况时，在低跨靠近高跨的部分区域应按最大可能堆雪厚度考虑雪荷载。9.2.4有高低跨的低跨部分可能会受到风的影响形成堆雪，因此，某些部分的积雪分布系数实际上应该是堆雪厚度系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.2.5当采用重现期50年或100年的雪压值时，既有轻型屋盖雪荷载的分项系数应按下列规定计算确定：1雪荷载的分项系数应按下式计算确定：式中：γQ,S——雪荷载的分项系数；βS——作用效应的可靠指标，可为2.05；δsnow——雪压概率分布的变异系数。2雪压统计分布的均值和其对应的标准差可按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009规定的参数计算确定。3基本雪压可作为雪压概率分布的均值，雪压统计分布均值对应的标准差经过调整可作为雪压概率分布均值的标准差。4雪压概率分布的变异系数可用雪压概率分布均值的标准差除以雪压概率分布的均值计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.6轻型屋盖结构雪荷载的计算应符合下列规定：1雪荷载的评定值应按下式确定：式中：Qsnow,d——雪荷载的评定值；γQ,S——雪荷载的分项系数；μr——屋面积雪分布系数，有时为堆雪系数；S0,S——调整后的基本雪压；As,snow—一屋面的面积。2在荷载组合时，应考虑下列三种组合：1)只有雪荷载的组合；2)以雪荷载为主，考虑积灰荷载或除雪荷载的组合；3)以雪荷载为主，考虑积灰荷载的组合。9.2.6本条提供了雪荷载评定值的计算方法，所谓雪荷载的评定值，相当于设计阶段的设计值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.3.4轻型围护结构的瞬时风计算风压值，可按下式计算确定：式中：ωks——瞬时风计算风压值；βz——瞬时风的动力系数；μsl——风荷载体型系数，按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定确定；μz——风压高度变化系数，按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定确定；ω0s——瞬时风的基本风压。9.3.4本条提出了确定瞬时风计算风压值的方法，该方法符合现行国家标准《建筑结构可靠性设计统一标准》GB50068的规定。当采用现行国家标准《建筑结构可靠性设计统一标准》GB50068规定的可变荷载系数时，为了避免出现严重的破坏，轻型围护结构应该使用瞬时风的基本风压。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.7当采用了瞬时风的计算风压值和动力系数后，轻型围护结构风荷载的系数可为1.4或1.5。9.3.7虽然此时的风荷载系数为1.5，依然没有达到βS＝2.05的要求，但是由于使用了瞬时风的计算风压，并考虑了动力系数，轻型围护结构不至于出现严重的事故，只是其失效概率可能偏大。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【A.2修正系数方法A.2修正系数方法A.2.1当测试对象只有一个参数且具备下列条件之一时，宜采用修正系数的方法：1间接测试方法的测试参数与被测试量之间有线性相关关系；2该项检测仅进行平均值的推定。A.2.1混凝土强度、砌筑块材和砌筑砂浆强度的测试一般只有一个(强度)参数。目前，砌筑砂浆强度的测试仅进行平均值推定。砌筑块材强度和混凝土强度的测试有时为平均值推定，有时为标准值推定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【B.2测试要求B.2测试要求B.2.1环境振动法的测试应符合下列规定：1测试时应避免或减小环境及系统干扰；2当测量振型和频率时，测试记录时间不应少于5min；当测试阻尼时，测试记录时间不应少于30min；3当需要多次测试时，每次测试应至少保留一个共同的参考点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【B.2.3施加初位移的自由振动测试应符合下列规定：1拉线点的位置应根据测试的目的进行布设；2拉线与被测试结构的连接部分应具有可靠传力的能力；3每次测试应记录拉力数值和拉力与结构轴线间的夹角；4量取波值时，不得取用突断衰减的最初2个波；5测试时不应使被测试结构出现裂缝。B.2.3本条对拉线施加初位移测试方法进行了规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.3.2频域数据处理应符合下列规定：1采样间隔应符合采样定理的要求；2对频域中的数据应采用滤波、零均值化方法进行处理；3被测试结构的自振频率，可采用自谱分析或傅里叶谱分析方法求取；4被测试结构的阻尼比，宜采用自相关函数分析、曲线拟合法或半功率点法确定；5对于复杂结构的测试数据，宜采用谱分析、相关分析或传递函数分析等方法进行分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.3.2频域数据处理应符合下列规定：1采样间隔应符合采样定理的要求；2对频域中的数据应采用滤波、零均值化方法进行处理；3被测试结构的自振频率，可采用自谱分析或傅里叶谱分析方法求取；4被测试结构的阻尼比，宜采用自相关函数分析、曲线拟合法或半功率点法确定；5对于复杂结构的测试数据，宜采用谱分析、相关分析或传递函数分析等方法进行分析。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【B.3.3测试数据处理后，应根据需要提供被测试结构的自振频率、阻尼比和振型，以及动力反应最大幅值、时程曲线、频谱曲线等分析结果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【附录C建筑振动的测试附录C建筑振动的测试C.0.1建筑的振动或晃动的评定宜进行结构动力特性的测试、振动源情况的测试和振动源发生振动时既有建筑动力响应的测试。C.0.1本附录的动力响应是指建筑在外部或内部的作用下产生的受迫振动。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.0.4外部地面振动源的振动特性测试，宜按现行国家标准《城市区域环境振动测量方法》GB10071的有关规定执行，其地面测点之一宜布置在离既有建筑5m范围内的平坦坚实地面上；当需要判定振动源相对准确的位置时，宜根据既有建筑与初步判定外界振动源的相对位置，增设布置近点和远点测点各一处。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.0.5对于偶发且已判定位置的外部地面振动源，可采取模拟振动或重复发振的方式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【C.0.6对爆破引起的地面冲击性振动，应测试爆破时各测点的地面峰值振动速度和主振频率；对非爆破因素引起的地面冲击性振动，宜测试地面加速度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【C.0.7建筑内部的设备设施和撞击等振动源振动特性的测点应布置在振动源的附近。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.0.10动力响应的各测点，宜布置两个水平方向和竖向的振动测试传感器。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【附录D结构和构件测量方法附录D结构和构件测量方法D.0.1结构和构件的主体倾斜、异形构件截面尺寸、构件挠度、构件垂直度宜按本附录规定的方法进行检测。D.0.1随着科学技术进步，研究出大量测量仪器，功能更加全面，精度相应提高，结构和构件的测量方法也更加简便、准确。结构和构件的主体倾斜、异形构件截面尺寸、构件挠度、构件垂直度等有了新的测量方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【D.0.4结构和构件的主体倾斜宜区分施工偏差造成的倾斜、变形造成的倾斜、装饰层造成的倾斜等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【D.0.8进行内业数据处理前，现场检测应对数据进行核对与判别。D.0.8现场检测数据应进行核对与判别，对于偏差较大或不合格数据，应进行补测或重测。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【E.2.3作用的综合系数γF应按下式计算：式中：γFi——第i类荷载的分项系数；ζFi一一第i类荷载占总荷载的比例，∑ζFi为1.0。E.2.3本条规定了作用综合分项系数γF的计算方法，有了γF，可以利用本标准式(E.2.2)计算确定δS。从本标准式(E.4.1)可以看到，γS取值较小时，βR和γR的数值相应提高，体现了用可靠指标控制失效概率方法的要点。这里需要说明的是，γG＝1.2和γQ＝1.4显然达不到βS＝2.05的要求，γG＝1.3和γQ＝1.5可能接近βS＝2.05的要求。根据统计分析，混凝土构件的自重荷载可近似为占总荷载的2／3，可变荷载占总荷载的1／3。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【E.2.4当βS等于2.05时，βR可按下式近似计算：式中：β——可靠指标，对于延性破坏构件β＝3.2，脆性破坏β＝3.7。E.2.4本条提供了分解可靠指标的近似方法，这一方法与欧洲规范EN1990和国际标准ISO2394建议的方法类似。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【E.3.2构件批量承载力试验数据的分析宜采用下列比值的方式：式中：ξi一一第i个构件承载力试验值与计算值的比值；Rtest,i——该批构件中第i个构件的承载力试验值；Rmod,i——该批构件中第i个构件的承载力模型计算值。E.3.2这也是构件试验研究惯用的分析方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【E.3.5构件承载力的变异系数应按下式计算：式中：δR——该批构件承载力的变异系数；Sξ——样本的标准差，应取各种ξm趋近于1.0中Sξ的最小值。E.3.5试验值Sξ取最小值的目的是使δR取得最小值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【E.4.2式(E.4.1)中构件承载力的分项系数γR可按下式计算：式中：δR——构件承载力的变异系数。E.4.2式(E.4.2)是构件承载力分项系数的表述形式，将式(E.4.1)中的γR用式(E.4.2)替代，再利用式(E.4.1)可以求解出βR，有了βR也可以求解出γR。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【E.4.3构件承载力的分项系数γR用于既有结构构件承载力评定时，其基本形式可用下式表示：式中：Rd,e——构件承载力的评定值；f0——经调整后的材料强度参数；a0——经调整后的构件几何参数；η0一——经调整后的其他参数；ηmod——模型不定性系数或参数。E.4.3本条规定了构件承载力评定值的计算模型，其特点为所有参数均取实际值的调整值，并需要考虑模型不定性的裕量。模型不定性是考虑实际构件与试验构件的差异。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【E.4.3构件承载力的分项系数γR用于既有结构构件承载力评定时，其基本形式可用下式表示：式中：Rd,e——构件承载力的评定值；f0——经调整后的材料强度参数；a0——经调整后的构件几何参数；η0一——经调整后的其他参数；ηmod——模型不定性系数或参数。E.4.3本条规定了构件承载力评定值的计算模型，其特点为所有参数均取实际值的调整值，并需要考虑模型不定性的裕量。模型不定性是考虑实际构件与试验构件的差异。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【附录F结构性能的静力荷载检验F.1一般规定附录F结构性能的静力荷载检验F.1一般规定F.1.1建筑结构和构件的结构性能可按本附录的规定进行静力荷载检验。F.1.1结构和构件的结构性能包括适用性和承载能力2个检验分项。本附录不适用于结构动力性能和疲劳性能的检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【F.1.3结构性能检验应制定详细的检验方案。F.1.3检验方案一般包括检验目的、检验对象、加载装置、测点布置和仪器测试、加载步骤以及检验结果的评定方法等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【F.1.3结构性能检验应制定详细的检验方案。F.1.3检验方案一般包括检验目的、检验对象、加载装置、测点布置和仪器测试、加载步骤以及检验结果的评定方法等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【F.2.4检验荷载应分级施加，每级荷载不宜超过最大检验荷载的20％。F.2.4在每级加载后保持足够的静止时间，并检查构件是否存在超过预期的变形、开裂、断裂、屈服、屈曲等迹象，以便进行必要的测试。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【F.2.6加载过程中应进行构件变形的测试，并应区分支座沉降变形等的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【F.2.6加载过程中应进行构件变形的测试，并应区分支座沉降变形等的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【F.2.9检验方案应预判结构可能出现的变形、损伤、破坏，并应制定相关的应急预案。F.2.9做好安全保障，避免因检验工作造成结构破坏或失稳引起安全事故。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【F.3.2结构构件适用性检验应进行正常使用极限状态的评定和结构适用性的评定。F.3.2结构构件正常使用极限状态对应的是结构构件，只是结构适用性的一部分内容。结构的适用性是结构构件为非结构构件和建筑的功能服务能力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【F.4.3既有结构构件荷载系数和对应的检验荷载应符合下列规定：1结构构件荷载的系数外应按下式计算：式中：γF——检验荷载的系数；γG,2——持久荷载的分项系数或系数；GK,2——单位体积的持久荷载值，取设计要求值和现场实测值的较大值；CG,2——持久荷载的尺寸参数，按实际情况确定；γL,1——可变荷载的分项系数或系数；QK,1——可变荷载标准值；CQ,1——可变荷载的尺寸参数，按实际情况确定；γL,2——雪荷载的分项系数或系数；QK,2——雪荷载的基本雪压；CQ,2——雪荷载的相关参数，按实际情况确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【F.5.4结构构件在目标荷载检验后满足下列要求时，可评价结构构件具有承受综合系数荷载的能力：1达到检验目标荷载时，实测应变与钢筋或钢材的屈服应变有明显的差距；2构件的变形处于弹性阶段；3构件没有屈曲的迹象；4构件没有局部失稳的迹象；5构件没有超出预期的裂缝；6构件材料没有破坏的迹象；7卸荷后无明显的残余变形。F.5.4本条提出结构构件达到综合系数对应荷载的评定条件。符合这一条件的结构构件并不表明其可靠指标满足有关标准的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录G游离氧化钙潜在危害的检测推断附录G游离氧化钙潜在危害的检测推断G.0.1硬化混凝土游离氧化钙的潜在危害可按本附录规定的方法进行推断。G.0.1引起水泥等胶凝材料安定性不合格的主要成分有三氧化硫、氧化镁和游离氧化钙，本附录规定的方法可用于游离氧化钙对硬化混凝土潜在危害的推断。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录H混凝土中氯离子含量测定附录H混凝土中氯离子含量测定H.0.1硬化混凝土中氯离子的含量可按本附录规定的方法进行测定。H.0.1本附录规定的方法适用于硬化混凝土中氯离子含量的测定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【J.0.5打磨好的测区，其表面粗糙度的平均值不应大于1.6μm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【J.0.8测试方向相同和测试代表值相近的钢筋可归为一类。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【K.0.3硬化混凝土在冻融循环后出现表面损伤或开裂，应判定为冻融损伤。K.0.3混凝土冻融损伤是指成熟龄期后的混凝土，在含水的情况下，由于环境正负温度的交替变化导致混凝土损伤。发生冻融损伤的混凝土一般为既有结构混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【L.0.3钢筋锈蚀的电化学测试方法和综合分析判断方法宜配合剔凿检测方法的验证。L.0.3钢筋锈蚀的电化学测试方法和综合分析判断方法属于间接的测试方法。当需要进行准确的判定时，宜配合剔凿检测方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【L.0.4钢筋锈蚀的电化学测试可采用极化电极原理的方法和半电池原理的方法。L.0.4钢筋锈蚀状况的电化学测试可分成极化电极的测试方法和半电池的测试方法两类。极化电极原理的检测方法测定的是钢筋锈蚀电流和混凝土的电阻率，可以用于判断钢筋的锈蚀速度。半电池原理的检测方法测定的是钢筋的电位，主要用于判断钢筋是否具备锈蚀条件以及钢筋是否锈蚀。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【L.0.5电化学测试方法的测区及测点布置应符合下列规定：1测区应能代表不同环境条件，每种条件的测区数量不宜少于3个；2应在测区上布置测试网格；3网格节点宜为测点，网格间距可根据构件的尺寸和仪器的功能确定，测区中的测点数不宜少于20个；4测区和测点应编号，并应注明位置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【L.0.9综合分析判定方法可根据裂缝形态、混凝土保护层厚度、混凝土强度、混凝土碳化深度、混凝土中有害物质含量以及混凝土含水率等检测数据判定钢筋的锈蚀状况。L.0.9此处的裂缝形态是指顺筋裂缝，混凝土中有害物质含量主要是指氯离子等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【N.2.2每一构件的测区应符合下列规定：1测区数量不应少于3个；2测区宜布置在里氏硬度计能垂直向下检测的钢材表面，也可布置在非垂直向下的钢材表面；3测区钢材的厚度不宜小于6mm，曲面构件测区的曲率半径不应小于30mm；4测区宜布置在测试时不产生颤振的部位。N.2.2本条规定了测区的数量等。其中本条第2款规定，当测区里氏硬度计垂直向下检测时，无须进行修正。本条第3款表明当测区钢材厚度小于6mm和曲面构件测区的曲率半径小于30mm时，检测数据有较大偏差。测试时测区钢材产生颤振会对检测结果有明显影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【N.2.3测区的处理应符合下列规定：1测区钢材表面应进行打磨处理，打磨可用钢锉或角磨机等设备去除各种涂层，并应用粗、细砂纸打磨至表面粗糙度Ra的平均值不大于1.6μm；2每个测区打磨的区域不应小于30mm×60mm；3测区表面粗糙度的测试应符合下列规定：1)表面粗糙度应用粗糙度测量仪量测；2)测量不应少于5次，每次读数应精确至0.01μm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【N.2.3测区的处理应符合下列规定：1测区钢材表面应进行打磨处理，打磨可用钢锉或角磨机等设备去除各种涂层，并应用粗、细砂纸打磨至表面粗糙度Ra的平均值不大于1.6μm；2每个测区打磨的区域不应小于30mm×60mm；3测区表面粗糙度的测试应符合下列规定：1)表面粗糙度应用粗糙度测量仪量测；2)测量不应少于5次，每次读数应精确至0.01μm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【N.2.4里氏硬度的检测操作应符合下列规定：1在每个测区测试前，应在该仪器所带标准块上对里氏硬度计进行校准，校准时相邻两点读数差应小于12HL；2对于测区的硬度测试，应按所用仪器使用说明书的要求进行操作：1)向下推动加载套或用其他方式锁住冲击体；2)测试时冲击装置应紧压在测区的测点上，冲击方向应与测试面垂直。N.2.4里氏硬度的检测操作要求冲击方向与测试面垂直。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【N.2.5测区内测点的布置应符合下列规定：1每一测区应布置9个测点；2测点应在测区范围内均匀分布；3测点之间的距离应大于4mm4测点距试样边缘距离不应小于5mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【N.3.3非垂直方向检测钢结构构件表面时，应按下式对测区里氏硬度平均值进行弹击角度和弹击方向修正：式中：HLdm——修正后的垂直方向里氏硬度平均值；HLm——非垂直向下检测时测区里氏硬度的平均值；HLa——非垂直向下方向检测时里氏硬度修正值，可按表N.3.3采用。表N.3.3非垂直向下检测的硬度修正值注：表中计量单位为HL。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【N.3.3非垂直方向检测钢结构构件表面时，应按下式对测区里氏硬度平均值进行弹击角度和弹击方向修正：式中：HLdm——修正后的垂直方向里氏硬度平均值；HLm——非垂直向下检测时测区里氏硬度的平均值；HLa——非垂直向下方向检测时里氏硬度修正值，可按表N.3.3采用。表N.3.3非垂直向下检测的硬度修正值注：表中计量单位为HL。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【P.2.2钢筋探测仪的性能应符合现行行业标准《混凝土中钢筋检测技术标准》JGJ／T152的有关规定。P.2.2当单独使用钢筋探测仪时，最好选择探测深度较大的仪器。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【P.2.3钢-混凝土组合结构中的钢构件的探测宜选用具有中、高频段天线的探地雷达仪或工程雷达仪，雷达天线的主频宜为900MHz～1600MHz。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【P.4H形钢构件主控尺寸的测定P.4H形钢构件主控尺寸的测定P.4.1H形钢构件的主控尺寸宜采用雷达探测，探测的尺寸可包括翼板保护层厚度d1和d2、翼板的宽度HY，以及构件的高度Hw(图P.4.1)。图P.4.1H形钢构件的主控尺寸P.4.1本条规定了H形钢构件的主控尺寸，包括翼板保护层厚度d1和d2、翼板的宽度HY和钢构件的高度Hw。这里要提示的是，d1和d2也许并不均匀。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【P.5.3矩形钢构件的边长可通过下式进行校核：式中：Hi,b——矩形钢构件i方向的边长；Hi——组合构件的同一方向的边长；di,1——矩形钢构件相邻方向的保护层厚度之一；di,2——与di,1相对侧面的保护层厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【Q.2.2测试装置应由承受瞬时风作用的单自由度弹簧拉接板、测试仪表和安装支架三部分构成。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【Q.2.10试验设备应有调整导流管出风口风速的功能。Q.2.10调整风速可以有三种方法，其一是调整风机的转速，其二是调整导流管出风口的直径，其三是调整出风口处的风速。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【Q.3动力系数试验Q.3动力系数试验Q.3.1试验前应分析确定导流管出风口的风速与受荷拉接板质量之间的关系。Q.3.1拉接板的质量宜与围护结构相同面层的质量相近，拉接板的承受风压宜与该地区50年3s瞬时风最大值形成的围护结构面层的计算风压相近。当难于实现时，要按相应的比例关系适当地调整。瞬时风的动力系数与受体的质量相关，与受体的刚度和频率关系不大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【Q.3.3待拉接板的振动平稳后，应校对导流管出风口处的风速、拉接板处的风速和拉接板的位移。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【1.0.5建筑结构设计中涉及的荷载，除应符合本规范的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.5除本规范中给出的荷载外，在某些工程中仍有一些其他性质的荷载需要考虑，例如塔桅结构上结构构件、架空线、拉绳表面的裹冰荷载，由《高耸结构设计规范》GB50135规定，储存散料的储仓荷载由《钢筋混凝土筒仓设计规范》GB50077规定，地下构筑物的水压力和土压力由《给水排水工程构筑物结构设计规范》GB50069规定，烟囱结构的温差作用由《烟囱设计规范》GB50051规定，设计中应按相应的规范执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.9准永久值quasi-permanentvalue对可变荷载，在设计基准期内，其超越的总时间约为设计基准期一半的荷载值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.11荷载效应loadeffect由荷载引起结构或结构构件的反应，例如内力、变形和裂缝等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.12荷载组合loadcombination按极限状态设计时，为保证结构的可靠性而对同时出现的各种荷载设计值的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【2.1.17准永久组合quasi-permanentcombination正常使用极限状态计算时，对可变荷载采用准永久值为荷载代表值的组合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.18等效均布荷载equivalentuniformliveload结构设计时，楼面上不连续分布的实际荷载，一般采用均布荷载代替；等效均布荷载系指其在结构上所得的荷载效应能与实际的荷载效应保持一致的均布荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.22基本风压referencewindpressure风荷载的基准压力，一般按当地空旷平坦地面上10m高度处10min平均的风速观测数据，经概率统计得出50年一遇最大值确定的风速，再考虑相应的空气密度，按贝努利(Bernoulli)公式(E.2.4)确定的风压。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.24温度作用thermalaction结构或结构构件中由于温度变化所引起的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.27均匀温度uniformtemperature在结构构件的整个截面中为常数且主导结构构件膨胀或收缩的温度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.4基本组合的荷载分项系数，应按下列规定采用：1永久荷载的分项系数应符合下列规定：1)当永久荷载效应对结构不利时，对由可变荷载效应控制的组合应取1.2，对由永久荷载效应控制的组合应取1.35；2)当永久荷载效应对结构有利时，不应大于1.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.4基本组合的荷载分项系数，应按下列规定采用：1永久荷载的分项系数应符合下列规定：1)当永久荷载效应对结构不利时，对由可变荷载效应控制的组合应取1.2，对由永久荷载效应控制的组合应取1.35；2)当永久荷载效应对结构有利时，不应大于1.0。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.3不上人的屋面均布活荷载，可不与雪荷载和风荷载同时组合。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.3不上人的屋面均布活荷载，可不与雪荷载和风荷载同时组合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.3积灰荷载应与雪荷载或不上人的屋面均布活荷载两者中的较大值同时考虑。5.4.3对有雪地区，积灰荷载应与雪荷载同时考虑。此外，考虑到雨季的积灰有可能接近饱和，此时的积灰荷载的增值为偏于安全，可通过不上人屋面活荷载来补偿。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2吊车纵向和横向水平荷载，应按下列规定采用：1吊车纵向水平荷载标准值，应按作用在一边轨道上所有刹车轮的最大轮压之和的10％采用；该项荷载的作用点位于刹车轮与轨道的接触点，其方向与轨道方向一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5)华北及西北大部地区，冬季温度虽低，但水汽不足，降水量较少，雪压也相应较小，一般为(0.2～0.3)kN/m2。西北干旱地区，雪压在0.2kN/m2以下。该区内的燕山、太行山、祁连山等山脉，因有地形的影响，降雪稍多，雪压可在0.3kN/m2以上。6)南岭、武夷山脉以南，冬季气温高，很少降雪，基本无积雪。对雪荷载敏感的结构，例如轻型屋盖，考虑到雪荷载有时会远超过结构自重，此时仍采用雪荷载分项系数为1.40，屋盖结构的可靠度可能不够，因此对这种情况，建议将基本雪压适当提高，但这应由有关规范或标准作具体规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.1.3全国各城市的基本雪压值应按本规范附录E中表E.5重现期R为50年的值采用。当城市或建设地点的基本雪压值在本规范表E.5中没有给出时，基本雪压值应按本规范附录E规定的方法，根据当地年最大雪压或雪深资料，按基本雪压定义，通过统计分析确定，分析时应考虑样本数量的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【当地没有雪压和雪深资料时，可根据附近地区规定的基本雪压或长期资料，通过气象和地形条件的对比分析确定；也可比照本规范附录E中附图E.6.1全国基本雪压分布图近似确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8其他屋面形式对规范典型屋面图形以外的情况，设计人员可根据上述说明推断酌定，例如天沟处及下沉式天窗内建议μr＝1.4，其长度可取女儿墙高度的(1.2～2)倍。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.4风荷载的组合值系数、频遇值系数和准永久值系数可分别取0.6、0.4和0.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.5横风向和扭转风振8.5.1对于横风向风振作用效应明显的高层建筑以及细长圆形截面构筑物，宜考虑横风向风振的影响。8.5.1判断高层建筑是否需要考虑横风向风振的影响这一问题比较复杂，一般要考虑建筑的高度、高宽比、结构自振频率及阻尼比等多种因素，并要借鉴工程经验及有关资料来判断。一般而言，建筑高度超过150m或高宽比大于5的高层建筑可出现较为明显的横风向风振效应，并且效应随着建筑高度或建筑高宽比增加而增加。细长圆形截面构筑物一般指高度超过30m且高宽比大于4的构筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.5.4、8.5.5扭转风荷载是由于建筑各个立面风压的非对称作用产生的，受截面形状和湍流度等因素的影响较大。判断高层建筑是否需要考虑扭转风振的影响，主要考虑建筑的高度、高宽比、深宽比、结构自振频率、结构刚度与质量的偏心等因素。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【全国各城市的基本气温值可按本规范附录E中表E.5采用。当城市或建设地点的基本气温值在本规范附录E中没有给出时，基本气温值可根据当地气象台站记录的气温资料，按附录E规定的方法通过统计分析确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.3结构的最高初始平均温度T0,max和最低初始平均温度T0,min应根据结构的合拢或形成约束的时间确定，或根据施工时结构可能出现的温度按不利情况确定。9.3.3混凝土结构的合拢温度一般可取后浇带封闭时的月平均气温。钢结构的合拢温度一般可取合拢时的日平均温度，但当合拢时有日照时，应考虑日照的影响。结构设计时，往往不能准确确定施工工期，因此，结构合拢温度通常是一个区间值。这个区间值应包括施工可能出现的合拢温度，即应考虑施工的可行性和工期的不可预见性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.2爆炸10.2.1由炸药、燃气、粉尘等引起的爆炸荷载宜按等效静力荷载采用。10.2.1爆炸一般是指在极短时间内，释放出大量能量，产生高温，并放出大量气体，在周围介质中造成高压的化学反应或状态变化。爆炸的类型很多，例如炸药爆炸(常规武器爆炸、核爆炸)、煤气爆炸、粉尘爆炸、锅炉爆炸、矿井下瓦斯爆炸、汽车等物体燃烧时引起的爆炸等。爆炸对建筑物的破坏程度与爆炸类型、爆炸源能量大小、爆炸距离及周围环境、建筑物本身的振动特性等有关，精确度量爆炸荷载的大小较为困难。本规范首次加入爆炸荷载的内容，对目前工程中较为常用且有一定研究和应用经验的炸药爆炸和燃气爆炸荷载进行规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【附录A常用材料和构件的自重附录B消防车活荷载考虑覆土厚度影响的折减系数B.0.1当考虑覆土对楼面消防车活荷载的影响时，可对楼面消防车活荷载标准值进行折减，折减系数可按表B.0.1、表B.0.2采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【C.0.3由于生产、检修、安装工艺以及结构布置的不同，楼面活荷载差别较大时，应划分区域分别确定等效均布活荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【C.0.7次梁(包括槽形板的纵肋)上的局部荷载应按下列规定确定等效均布活荷载：1等效均布活荷载应取按弯矩和剪力等效的均布活荷载中的较大者，按弯矩和剪力等效的均布活荷载分别按下列公式计算：2按简支梁计算Mmax与Vmax时，除了直接传给次梁的局部荷载外，还应考虑邻近板面传来的活荷载(其中设备荷载应考虑动力影响，并扣除设备所占面积上的操作荷载)，以及两侧相邻次梁卸荷作用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【E.1.4基本雪压按E.3中规定的方法进行统计计算，重现期应取50年。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【E.4.2基本气温根据当地气象台站历年记录所得的最高温度月的月平均最高气温值和最低温度月的月平均最低气温值资料，经统计分析确定。月平均最高气温和月平均最低气温可假定其服从极值Ⅰ型分布，基本气温取极值分布中平均重现期为50年的值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【E.6.4全国基本气温(最高气温)分布图见图E.6.4。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【E.6.5全国基本气温(最低气温)分布图见图E.6.5。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2外观质量止裂带表面应平整、色泽均匀，不得有油迹、机械损伤及其他污物。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.3物理性能试验5.3.1试样制备将被测样品在环境温度23℃±2℃、相对湿度50％±10％状态下展开平放24h，并在同样环境下进行试验。按图1、表3的要求裁取所需试样，试样距止裂带边缘不小于10mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.3.2.3结果计算拉伸强度按式(1)计算，精确到1N/cm；断裂伸长率按式(2)计算，精确到1％。式中：TS——拉伸强度，单位为牛顿每厘米(N/cm)；P——最大拉力，单位为牛顿(N)；B——试样宽度，单位为厘米(cm)。式中：E——断裂伸长率，％；L1一一试样起始夹持器间距离120mm；L2——试样断裂时夹持器具间距离，单位为毫米(mm)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.5耐碱性耐碱性试验按GB/T11547-2008规定的方法进行，试验温度为(23±2)℃，拉伸强度保持率按式(3)计算，断裂伸长率保持率按式(4)计算：式中：Rt——拉伸强度保持率，％；TS0——试样处理前拉伸强度，单位为牛顿每厘米(N/cm)；TS1一一试样处理后拉伸强度，单位为牛顿每厘米(N/cm)。式中：Re——断裂伸长率保持率，％；E0——试样处理前断裂伸长率，％；E1一一试样处理后断裂伸长率，％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3止裂带在运输与贮存时，应注意勿使包装损坏，放置于通风、干燥处。存放时，应将止裂带的圆盘平面水平放置，放置高度不超过2.5m，接触面应保持干燥，禁止与酸、碱、油类及有机溶剂等接触，避免阳光直射，并远离热源。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4在符合本标准规定的贮运条件下，自生产之日起12个月内，止裂带性能应符合本标准的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录A建筑结构裂缝止裂带应用示意图附录A（资料性附录）建筑结构裂缝止裂带应用示意图A.1建筑结构裂缝止裂带是一种采用弹性模量(200～300)MPa的合成高分子材料为芯层，芯层表面复合切向不知道额热轧法成型的耐酸碱的合成纤维带状可卷取复合片。主要用于各类砌筑框剪等结构的建筑主体结构缝与对应抹面之间，防止由于建筑主体结构缝变形或裂开导致的对应抹面部位产生裂缝。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【附录A建筑结构裂缝止裂带应用示意图附录A（资料性附录）建筑结构裂缝止裂带应用示意图A.1建筑结构裂缝止裂带是一种采用弹性模量(200～300)MPa的合成高分子材料为芯层，芯层表面复合切向不知道额热轧法成型的耐酸碱的合成纤维带状可卷取复合片。主要用于各类砌筑框剪等结构的建筑主体结构缝与对应抹面之间，防止由于建筑主体结构缝变形或裂开导致的对应抹面部位产生裂缝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【附录B复合强度试验方法附录B（规范性附录）复合强度试验方法B.1原理利用规定的试样，在一定的速度下，进行T剥离，测定止裂带面层与芯层的复合强度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.4试验步骤将试样分别装夹在拉力机上，开动试验机，以(100±10)mm/min的速度进行拉伸，试样拉伸长度至少要有125mm，拉伸力以拉伸过程中（不包括最初的25mm）的平均力值表示。每个试样平均力值的取值，采用从拉伸力和拉伸长度关系曲线上划一条估计的等高线得到（见图B.2）。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【C.2.2剪切强度试验模具（见图C.2、图C.3、图C.4），材质：钢，具有足够刚度，可重复利用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【C.3.3.2将模块粘接面金属部分涂一薄层石蜡，注意石蜡不要涂到砂浆面上，按厂家提供的配套聚合物及其要求制作聚合物水泥。用腻刀将裁好的止裂带一表面与其中一模块粘接面分别涂刮聚合物水泥，涂刮应适当用力，保证聚合物水泥完全浸入止裂带表面空隙，然后将止裂带与模块对心粘接并排气压实，保证粘接率100％，放置15min（以保证粘接另一面时止裂带不移动）；向止裂带另一表面及模块粘接面分别涂刮聚合物水泥，涂刮办法同上，然后将模块与止裂带对心粘接并排气压实，保证粘接率100％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.明确了老年人照料设施的允许建筑高度或层数及组合建造时的分隔要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.明确了老年人生活用房、公共活动用房等的设置要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3本规范不适用于火药、炸药及其制品厂房（仓库）、花炮厂房（仓库）的建筑防火设计。1.0.3对于火药、炸药及其制品厂房（仓库）、花炮厂房（仓库），由于这些建筑内的物质以剧烈的化学爆炸，防火要求特殊，有关建筑设计中的防火要求在《民用爆破器材工程设计安全规范》GB50089、《烟花爆竹工厂设计安全规范》GB50161等规范中有专门规定，本规范的适用范围不包括这些建筑或工程。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.11防火隔墙firepartitionwall建筑内防止火灾蔓延至相邻区域且耐火极限不低于规定要求的不燃性墙体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.16防烟楼梯间smoke-proofstaircase在楼梯间入口处设置防烟的前室、开敞式阳台或凹廊（统称前室）等设施，且通向前室和楼梯间的门均为防火门，以防止火灾的烟和热气进入的楼梯间。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.19爆炸下限lowerexplosionlimit可燃的蒸气、气体或粉尘与空气组成的混合物，遇火源即能发生爆炸的最低浓度。2.1.19可燃蒸气和可燃气体的爆炸下限为可燃蒸气或可燃气体与其和空气混合气体的体积百分比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.21防火间距fireseparationdistance防止着火建筑在一定时间内引燃相邻建筑，便于消防扑救的间隔距离。注：防火间距的计算方法应符合本规范附录B的规定。2.1.21防火间距是不同建筑间的空间间隔，既是防止火灾在建筑之间发生蔓延的间隔，也是一个保证灭火救援行动既方便又安全的空间。有关防火间距的计算方法，见本规范附录B。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.22防火分区firecompartment在建筑内部采用防火墙、楼板及其他防火分隔设施分隔而成，能在一定时间内防止火灾向同一建筑的其余部分蔓延的局部空间。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.2.10一、二级耐火等级单层厂房（仓库）的柱，其耐火极限分别不应低于2.50h和2.00h。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.13二级耐火等级厂房（仓库）内的房间隔墙，当采用难燃性墙体时，其耐火极限应提高0.25h。3.2.13目前，国内外均开发了大量新型建筑材料，且已用于各类建筑中。为规范这些材料的使用，同时又满足人员疏散与扑救的需要，本着燃烧性能与耐火极限协调平衡的原则，在降低构件燃烧性能的同时适当提高其耐火极限，但一级耐火等级的建筑，多为性质重要或火灾危险性较大或为了满足其他某些要求（如防火分区建筑面积）的建筑，因此本条仅允许适当调整二级耐火等级建筑的房间隔墙的耐火极限。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.14二级耐火等级多层厂房和多层仓库内采用预应力钢筋混凝土的楼板，其耐火极限不应低于0.75h。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2除麻纺厂房外，一级耐火等级的多层纺织厂房和二级耐火等级的单、多层纺织厂房，其每个防火分区的最大允许建筑面积可按本表的规定增加0.5倍，但厂房内的原棉开包、清花车间与厂房内其他部位之间均应采用耐火极限不低于2.50h的防火隔墙分隔，需要开设门、窗、洞口时，应设置甲级防火门、窗。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.3.4甲、乙类生产场所（仓库）不应设置在地下或半地下。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）3.3.4本条为强制性条文。本条规定的目的在于减少爆炸的危害和便于救援。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.3.4甲、乙类生产场所（仓库）不应设置在地下或半地下。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）3.3.4本条为强制性条文。本条规定的目的在于减少爆炸的危害和便于救援。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2两座厂房相邻较高一面外墙为防火墙，或相邻两座高度相同的一、二级耐火等级建筑中相邻任一侧外墙为防火墙且屋顶的耐火极限不低于1.00h时，其防火间距不限，但甲类厂房之间不应小于4m。两座丙、丁、戊类厂房相邻两面外墙均为不燃性墙体，当无外露的可燃性屋檐，每面外墙上的门、窗、洞口面积之和各不大于外墙面积的5%，且门、窗、洞口不正对开设时，其防火间距可按本表的规定减少25%。甲、乙类厂房（仓库）不应与本规范第3.3.5条规定外的其他建筑贴邻。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.7同一座U形或山形厂房中相邻两翼之间的防火间距，不宜小于本规范第3.4.1条的规定，但当厂房的占地面积小于本规范第3.3.1条规定的每个防火分区最大允许建筑面积时，其防火间距可为6m。3.4.7对于图3所示的“山形”、“凵形”等类似形状的厂房，建筑的两翼相当于两座厂房。本条规定了建筑两翼之间的防火间距（L），主要为便于灭火救援和控制火势蔓延。但整个厂房的占地面积不大于本规范第3.3.1条规定的一个防火分区允许最大建筑面积时，该间距（L）可以减小到6m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.5.2除本规范另有规定外，乙、丙、丁、戊类仓库之间及与民用建筑的防火间距，不应小于表3.5.2的规定。表3.5.2乙、丙、丁、戊类仓库之间及与民用建筑的防火间距（m）注：1单、多层戊类仓库之间的防火间距，可按本表的规定减少2m。2两座仓库的相邻外墙均为防火墙时，防火间距可以减小，但丙类仓库，不应小于6m；丁、戊类仓库，不应小于4m。两座仓库相邻较高一面外墙为防火墙，或相邻两座高度相同的一、二级耐火等级建筑中相邻任一侧外墙为防火墙且屋顶的耐火极限不低于1.00h，且总占地面积不大于本规范第3.3.2条一座仓库的最大允许占地面积规定时，其防火间距不限。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.5.3丁、戊类仓库与民用建筑的耐火等级均为一、二级时，仓库与民用建筑的防火间距可适当减小，但应符合下列规定：1当较高一面外墙为无门、窗、洞口的防火墙，或比相邻较低一座建筑屋面高15m及以下范围内的外墙为无门、窗、洞口的防火墙时，其防火间距不限；2相邻较低一面外墙为防火墙，且屋顶无天窗或洞口、屋顶耐火极限不低于1.00h，或相邻较高一面外墙为防火墙，且墙上开口部位采取了防火措施，其防火间距可适当减小，但不应小于4m。3.5.3本条为满足工程建设需要，除本规范第3.5.2条的注外，还规定了其他可以减少建筑间防火间距的条件，这些条件应能有效减小火灾的作用或防止火灾的相互蔓延。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.6.2有爆炸危险的厂房或厂房内有爆炸危险的部位应设置泄压设施。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）3.6.2本条为强制性条文。一般，等量的同一爆炸介质在密闭的小空间内和在开敞的空间爆炸，爆炸压强差别较大。在密闭的空间内，爆炸破坏力将大很多，因此相对封闭的有爆炸危险性厂房需要考虑设置必要的泄压设施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.6.5散发较空气轻的可燃气体、可燃蒸气的甲类厂房，宜采用轻质屋面板作为泄压面积。顶棚应尽量平整、无死角，厂房上部空间应通风良好。3.6.5在生产过程中，散发比空气轻的可燃气体、可燃蒸气的甲类厂房上部容易积聚可燃气体，条件合适时可能引发爆炸，故在厂房上部采取泄压措施较合适，并以采用轻质屋盖效果较好。采用轻质屋盖泄压，具有爆炸时屋盖被掀掉而不影响房屋的梁、柱承重构件，可设置较大泄压面积等优点。当爆炸介质比空气轻时，为防止气流向上在死角处积聚而不易排除，导致气体达到爆炸浓度，规定顶棚应尽量平整，避免死角，厂房上部空间要求通风良好。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.6.8有爆炸危险的甲、乙类厂房的总控制室应独立设置。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）3.6.8本条为强制性条文。总控制室设备仪表较多、价值较高，是某一工厂或生产过程的重要指挥、控制、调度与数据交换、储存场所。为了保障人员、设备仪表的安全和生产的连续性，要求这些场所与有爆炸危险的甲、乙类厂房分开，单独建造。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.6.8有爆炸危险的甲、乙类厂房的总控制室应独立设置。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）3.6.8本条为强制性条文。总控制室设备仪表较多、价值较高，是某一工厂或生产过程的重要指挥、控制、调度与数据交换、储存场所。为了保障人员、设备仪表的安全和生产的连续性，要求这些场所与有爆炸危险的甲、乙类厂房分开，单独建造。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.8.6仓库、筒仓中符合本规范第6.4.5条规定的室外金属梯，可作为疏散楼梯，但筒仓室外楼梯平台的耐火极限不应低于0.25h。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.1.5甲、乙、丙类液体储罐，液化石油气储罐，可燃、助燃气体储罐和可燃材料堆垛，与架空电力线的最近水平距离应符合本规范第10.2.1条的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.2.2甲、乙、丙类液体储罐之间的防火间距不应小于表4.2.2的规定。表4.2.2甲、乙、丙类液体储罐之间的防火间距（m）注：1D为相邻较大立式储罐的直径（m），矩形储罐的直径为长边与短边之和的一半。2不同液体、不同形式储罐之间的防火间距不应小于本表规定的较大值。3两排卧式储罐之间的防火间距不应小于3m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.10零位罐与所属铁路装卸线的距离不应小于6m。4.2.10零位储罐罐容较小，是铁路槽车向储罐卸油作业时的缓冲罐。零位罐置于低处，铁路槽车内的油品借助液位高程自流进零位罐，然后利用油泵送入储罐。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.6可燃、助燃气体储罐与铁路、道路的防火间距不应小于表4.3.6的规定。表4.3.6可燃、助燃气体储罐与铁路、道路的防火间距（m）4.3.6可燃、助燃气体储罐发生火灾时，对铁路、道路威胁较甲、乙、丙类液体储罐小，故防火间距的规定较本规范表4.2.9的要求小些。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.4.6Ⅰ级瓶装液化石油气供应站的四周宜设置不燃性实体围墙，但面向出入口一侧可设置不燃性非实体围墙。Ⅱ级瓶装液化石油气供应站的四周宜设置不燃性实体围墙，或下部实体部分高度不低于0.6m的围墙。4.4.6液化石油气瓶装供应站的四周，要尽量采用不燃材料构筑实体围墙，即无孔洞、花格的墙体。这不但有利于安全，而且可减少和防止瓶库发生爆炸时对周围区域的破坏。液化石油气瓶装供应站通常设置在居民区内，考虑与环境协调，面向出入口（一般为居民区道路）一侧可采用不燃材料构筑非实体的围墙，如装饰型花格围墙，但面向该侧的瓶装供应站建筑外墙不能设置泄压口。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.5.3露天、半露天秸杆、芦苇、打包废纸等材料堆场与铁路、道路的防火间距不应小于表4.5.3的规定，其他可燃材料堆场与铁路、道路的防火间距可根据材料的火灾危险性按类比原则确定。表4.5.3露天、半露天可燃材料堆场与铁路、道路的防火间距（m）4.5.3可燃材料堆场着火时影响范围较大，一般在20m～40m之间。汽车和拖拉机的排气管飞火距离远者一般为8m～10m，近者为3m～4m。露天、半露天堆场与铁路线的防火间距，主要考虑蒸汽机车飞火对堆场的影响；与道路的防火间距，主要考虑道路的通行情况、汽车和拖拉机排气管飞火的影响以及堆场的火灾危险性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.现浇钢筋混凝土楼板及屋顶：楼板厚度100可满足2.00小时耐火，楼板厚度小于100时与结构专业确定保护层厚度对应耐火极限。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.7建筑中的非承重外墙、房间隔墙和屋面板，当确需要采用金属夹芯板材时，其芯材应为不燃材料，且耐火极限应符合本规范有关规定。5.1.7本条对民用建筑内采用金属夹芯板的芯材燃烧性能和耐火极限作了规定，有关说明见本规范第3.2.17条的条文说明。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.5民用建筑与燃气调压站、液化石油气气化站或混气站、城市液化石油气供应站瓶库等的防火间距，应符合现行国家标准《城镇燃气设计规范》GB50028的规定。5.2.5对于民用建筑与燃气调压站、液化石油气气化站、混气站和城市液化石油气供应站瓶库等之间的防火间距，经协商，在现行国家标准《城镇燃气设计规范》GB50028中进行规定，本规范未再作要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.4.3商店建筑、展览建筑采用三级耐火等级建筑时，不应超过2层；采用四级耐火等级建筑时，应为单层。营业厅、展览厅设置在三级耐火等级的建筑内时，应布置在首层或二层；设置在四级耐火等级的建筑内时，应布置在首层。营业厅、展览厅不应设置在地下三层及以下楼层。地下或半地下营业厅、展览厅不应经营、储存和展示甲、乙类火灾危险性物品。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）5.4.3本条为强制性条文。本条规定主要为保证人员疏散安全和便于火灾扑救。甲、乙类火灾危险性物品，极易燃烧、难以扑救，故严格规定营业厅、展览厅不得经营、展示，仓库不得储存此类物品。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.15设置在建筑内的锅炉、柴油发电机，其燃料供给管道应符合下列规定：1在进入建筑物前和设备间内的管道上均应设置自动和手动切断阀；2储油间的油箱应密闭且应设置通向室外的通气管，通气管应设置带阻火器的呼吸阀，油箱的下部应设置防止油品流散的设施；3燃气供给管道的敷设应符合现行国家标准《城镇燃气设计规范》GB50028的规定。（自2023年6月1日起废止该条1、2，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）5.4.15本条第1、2款为强制性条文。建筑内的可燃液体、可燃气体发生火灾时应首先切断其燃料供给，才能有效防止火势扩大，控制油品流散和可燃气体扩散。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.5.32建筑高度大于54m的住宅建筑，每户应有一间房间符合下列规定：1应靠外墙设置，并应设置可开启外窗；2内、外墙体的耐火极限不应低于1.00h，该房间的门宜采用乙级防火门，外窗的耐火完整性不宜低于1.00h。5.5.32对于大于54m但不大于100m的住宅建筑，尽管规范不强制要求设置避难层（间），但此类建筑较高，为增强此类建筑户内的安全性能，规范对户内的一个房间提出了防火要求。本条规定有耐火完整性要求的外窗，其耐火性能可按照现行国家标准《镶玻璃构件耐火试验方法》GB/T12513中对非隔热性镶玻璃构件的试验方法和判定标准进行测定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.10户外电致发光广告牌不应直接设置在有可燃、难燃材料的墙体上。户外广告牌的设置不应遮挡建筑的外窗，不应影响外部灭火救援行动。6.2.10直接设置在有可燃、难燃材料的墙体上的户外电致发光广告牌，容易因供电线路和电器原因使墙体或可燃广告牌着火而引发火灾，并能导致火势沿建筑外立面蔓延。户外广告牌遮挡建筑外窗，也不利于火灾时建筑的排烟和人员的应急逃生以及外部灭火救援。本条中的“可燃、难燃材料的墙体”，主要指设置广告牌所在部位的墙体本身是由可燃或难燃材料构成，或该部位的墙体表面设置有由难燃或可燃的保温材料构成的外保温层或外装饰层。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.3.7建筑屋顶上的开口与邻近建筑或设施之间，应采取防止火灾蔓延的措施。6.3.7本条规定主要防止通过屋顶开口造成火灾蔓延。当建筑的辅助建筑屋顶有开口时，如果该开口与主体之间距离过小，火灾就能通过该开口蔓延至上部建筑。因此，要采取一定的防火保护措施，如将开口布置在距离建筑高度较高部分较远的地方，一般不宜小于6m，或采取设置防火采光顶、邻近开口一侧的建筑外墙采用防火墙等措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.6.2输送有火灾、爆炸危险物质的栈桥不应兼作疏散通道。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）6.6.2本条为强制性条文。栈桥一般距地面较高，长度较长，如本身就具有较大火灾危险，人员利用栈桥进行疏散，一旦遇险很难避险和施救，存在很大安全隐患。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.7.9建筑外墙外保温系统与基层墙体、装饰层之间的空腔，应在每层楼板处采用防火封堵材料封堵。6.7.7~6.7.9这三条主要针对采用难燃或可燃保温材料的外保温系统以及有保温材料的幕墙系统，对其防火构造措施提出相应要求，以增强外保温系统整体的防火性能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.1.7供消防车取水的天然水源和消防水池应设置消防车道。消防车道的边缘距离取水点不宜大于2m。7.1.7由于消防车的吸水高度一般不大于6m，吸水管长度也有一定限制，而多数天然水源与市政道路的距离难以满足消防快速就近取水的要求，消防水池的设置有时也受地形限制难以在建筑物附近就近设置或难以设置在可通行消防车的道路附近。因此，对于这些情况，均要设置可接近水源的专门消防车道，方便消防车应急取水供应火场。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.4甲、乙、丙类液体储罐（区）内的储罐应设置移动水枪或固定水冷却设施。高度大于15m或单罐容量大于2000m3的甲、乙、丙类液体地上储罐，宜采用固定水冷却设施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.1.6可燃气体管道和甲、乙、丙类液体管道不应穿过通风机房和通风管道，且不应紧贴通风管道的外壁敷设。9.1.6火灾事故表明，通风系统中的通风管道可能成为建筑火灾和烟气蔓延的通道。本条规定主要为避免这两类管道相互影响，防止火灾和烟气经由通风管道蔓延。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.4供暖管道不应穿过存在与供暖管道接触能引起燃烧或爆炸的气体、蒸气或粉尘的房间，确需穿过时，应采用不燃材料隔热。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.3.3甲、乙、丙类厂房内的送、排风管道宜分层设置。当水平或竖向送风管在进入生产车间处设置防火阀时，各层的水平或竖向送风管可合用一个送风系统。9.3.3在火灾危险性较大的甲、乙、丙类厂房内，送排风管要尽量考虑分层设置。当进入生产车间或厂房的水平或垂直风管设置了防火阀时，可以阻止火灾从着火层向相邻层蔓延，因而各层的水平或垂直送风管可以共用一个系统。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.3.8净化或输送有爆炸危险粉尘和碎屑的除尘器、过滤器或管道，均应设置泄压装置。净化有爆炸危险粉尘的干式除尘器和过滤器应布置在系统的负压段上。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）9.3.8本条为强制性条文。试验和爆炸案例分析均表明，用于排除有爆炸危险的粉尘、碎屑的除尘器、过滤器和管道，如果设置泄压装置，对于减轻爆炸的冲击波破坏较为有效。泄压面积大小则需根据有爆炸危险的粉尘、纤维的危险程度，经计算确定。要求除尘器和过滤器布置在负压段上，主要为缩短含尘管道的长度，减少管道内的积尘，避免因干式除尘器布置在系统的正压段上漏风而引起火灾。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.2.2电力电缆不应和输送甲、乙、丙类液体管道、可燃气体管道、热力管道敷设在同一管沟内。10.2.2在厂矿企业特别是大、中型工厂中，将电力电缆与输送原油、苯、甲醇、乙醇、液化石油气、天然气、乙炔气、煤气等各类可燃气体、液体管道敷设在同一管沟内的现象较常见。由于上述液体或气体管道渗漏、电缆绝缘老化、线路出现破损、产生短路等原因，可能引发火灾或爆炸事故。对于架空的开敞管廊，电力电缆的敷设应按相关专业规范的规定执行。一般可布置同一管廊中，但要根据甲、乙、丙类液体或可燃气体的性质，尽量与输送管道分开布置在管廊的两侧或不同标高层中。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.3配电线路不得穿越通风管道内腔或直接敷设在通风管道外壁上，穿金属导管保护的配电线路可紧贴通风管道外壁敷设。配电线路敷设在有可燃物的闷顶、吊顶内时，应采取穿金属导管、采用封闭式金属槽盒等防火保护措施。10.2.3低压配电线路因使用时间长绝缘老化，产生短路着火或因接触电阻大而发热不散。因此，规定了配电线路不应敷设在金属风管内，但采用穿金属导管保护的配电线路，可以紧贴风管外壁敷设。过去发生在有可燃物的闷顶（吊顶屋盖或上部楼板之间的空间）或吊顶内的电气火灾，大多因未采取穿金属导管保护，电线使用年限长、绝缘老化，产生漏电着火或电线过负荷运行发热着火等情况而引起。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【10.2.6爆炸危险环境电力装置的设计应符合现行国家标准《爆炸危险环境电力装置设计规范》GB50058的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【10.3.3消防控制室、消防水泵房、自备发电机房、配电室、防排烟机房以及发生火灾时仍需正常工作的消防设备房应设置备用照明，其作业面的最低照度不应低于正常照明的照度。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）10.3.3本条为强制性条文。消防控制室、消防水泵房、自备发电机房等是要在建筑发生火灾时继续保持正常工作的部位，故消防应急照明的照度值仍应保证正常照明的照度要求。这些场所一般照明标准值参见现行国家标准《建筑照明设计标准》GB50034的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.3.4疏散照明灯具应设置在出口的顶部、墙面的上部或顶棚上；备用照明灯具应设置在墙面的上部或顶棚上。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.0.8丁、戊类木结构厂房内任意一点至最近安全出口的疏散距离分别不应大于50m和60m，其他安全疏散要求应符合本规范第3.7节的规定。11.0.8根据本规范第11.0.4条的规定，丁、戊类木结构厂房建筑只能建造一层，根据本规范第3.7节的规定，四级耐火等级的单层丁、戊类厂房内任一点到最近安全出口的疏散距离分别不应大于50m和60m。因此，尽管木结构建筑的耐火等级要稍高于四级耐火等级，但鉴于该距离较大，为保证人员安全，本条仍采用与本规范第3.7.4条规定相同的疏散距离。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.0.14木结构建筑的其他防火设计应执行本规范有关四级耐火等级建筑的规定，防火构造要求除应符合本规范的规定外，尚应符合现行国家标准《木结构设计规范》GB50005等标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.1.4隧道内的地下设备用房、风井和消防救援出入口的耐火等级应为一级，地面的重要设备用房、运营管理中心及其他地面附属用房的耐火等级不应低于二级。（自2023年6月1日起废止该条，▶▶点击查看：新规《建筑防火通用规范》GB55037-2022）12.1.4本条为强制性条文。服务于隧道的重要设备用房，主要包括隧道的通风与排烟机房、变电站、消防设备房。其他地面附属用房，主要包括收费站、道口检查亭、管理用房等。隧道内及地面保障隧道日常运行的各类设备用房、管理用房等基础设施以及消防救援专用口、临时避难间，在火灾情况下担负着灭火救援的重要作用，需确保这些用房的防火安全。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.2消防给水和灭火设施12.2消防给水和灭火设施12.2.1在进行城市交通的规划和设计时，应同时设计消防给水系统。四类隧道和行人或通行非机动车辆的三类隧道，可不设置消防给水系统。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【12.4.3隧道用电缆通道和主要设备用房内应设置火灾自动报警系统。12.4.3隧道内的主要设备用房和电缆通道，因平时无人值守，着火后人员很难及时发现，因此也需设置必要的探测与报警系统，并使其火警信号能传送到监控室。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【12.4.3隧道用电缆通道和主要设备用房内应设置火灾自动报警系统。12.4.3隧道内的主要设备用房和电缆通道，因平时无人值守，着火后人员很难及时发现，因此也需设置必要的探测与报警系统，并使其火警信号能传送到监控室。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.4.3隧道用电缆通道和主要设备用房内应设置火灾自动报警系统。12.4.3隧道内的主要设备用房和电缆通道，因平时无人值守，着火后人员很难及时发现，因此也需设置必要的探测与报警系统，并使其火警信号能传送到监控室。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.4.4对于可能产生屏蔽的隧道，应设置无线通信等保证灭火时通信联络畅通的设施。12.4.4隧道内一般均具有一定的电磁屏蔽效应，可能导致通信中断或无法进行无线联络。为保障灭火救援的通信联络畅通，在可能出现屏蔽的隧道内需采取措施使无线通信讯号，特别是要保证城市公安消防机构的无线通信网络信号能进入隧道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【12.5.2隧道的消防电源及其供电、配电线路等的其他要求应符合本规范第10.1节的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.0.3堆场之间的防火间距应为两堆场中相邻堆垛外缘的最近水平距离。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【B.0.5建筑物、储罐或堆场与道路、铁路的防火间距，应为建筑外墙、储罐外壁或相邻堆垛外缘距道路最近一侧路边或铁路中心线的最小水平距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【1.0.4建筑边坡工程应综合考虑工程地质、水文地质、边坡高度、环境条件、各种作用、邻近的建(构)筑物、地下市政设施、施工条件和工期等因素，因地制宜，精心设计，精心施工。1.0.4边坡工程的设计和施工除考虑条文中所述工程地质、周边环境等因素外，强调借鉴地区经验因地制宜是非常必要的。结合本规范给出的边坡支护形式、施工工艺及岩土参数，各地区可根据岩土的特性、地质情况等作具体补充。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1建筑边坡buildingslope在建筑场地及其周边，由于建筑工程和市政工程开挖或填筑施工所形成的人工边坡和对建(构)筑物安全或稳定有不利影响的自然斜坡。本规范中简称边坡。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.4永久性边坡longtermslope设计使用年限超过2年的边坡。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.6锚杆(索)anchor(anchorage)将拉力传至稳定岩土层的构件(或系统)。当采用钢绞线或高强钢丝束并施加一定的预拉应力时，称为锚索。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.7锚杆挡墙retainingwallwithanchors由锚杆(索)、立柱和面板组成的支护结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7锚杆挡墙retainingwallwithanchors由锚杆(索)、立柱和面板组成的支护结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.9重力式挡墙gravityretainingwall依靠自身重力使边坡保持稳定的支护结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.12坡率法sloperatiomethod通过调整、控制边坡坡率维持边坡整体稳定和采取构造措施保证边坡及坡面稳定的边坡治理方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.16边坡塌滑区landslipzoneofslope计算边坡最大侧压力时潜在滑动面和控制边坡稳定的外倾结构面以外的区域。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.19信息法施工constructionofinformation根据施工现场的地质情况和监测数据，对地质结论、设计参数进行验证，对施工安全性进行判断并及时修正施工方案的施工方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.22岩石锚杆anchoredbarinrock锚固于稳定岩层内的锚杆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.23系统锚杆systemofanchorbars为保证边坡整体稳定，在坡体上按一定方式设置的锚杆群。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.24坡顶重要建(构)筑物importantconstructionontopofslope位于边坡坡顶上的破坏后果很严重、严重的建(构)筑物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.24坡顶重要建(构)筑物importantconstructionontopofslope位于边坡坡顶上的破坏后果很严重、严重的建(构)筑物。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.4建筑边坡支护结构形式应考虑场地地质和环境条件、边坡高度、边坡侧压力的大小和特点、对边坡变形控制的难易程度以及边坡工程安全等级等因素，可按表3.1.4选定。表3.1.4边坡支护结构常用形式3.1.4综合考虑场地地质条件、边坡变形控制的难易程度、边坡重要性及安全等级、施工可行性及经济性、选择合理的支护设计方案是设计成功的关键。为便于确定设计方案，本条介绍了工程中常用的边坡支护形式，其中，锚拉式桩板式挡墙、板肋式或格构式锚杆挡墙、排桩式锚杆挡墙属于有利于对边坡变形进行控制的支护形式，其余支护形式均不利于边坡变形控制。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.1.6山区工程建设时应根据地质、地形条件及工程要求，因地制宜设置边坡，避免形成深挖高填的边坡工程。对稳定性较差且边坡高度较大的边坡工程宜采用放坡或分阶放坡方式进行治理。3.1.6稳定性较差的高大边坡，采用后仰放坡或分阶放坡方案，有利于减小侧压力，提高施工期的安全和降低施工难度。分阶放坡时水平台阶应有足够宽度，否则应考虑上阶边坡对下阶边坡的荷载影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.2除本规范第4.1.1条规定外的其他边坡工程可与建筑工程地质勘察一并进行，但应满足边坡勘察的工作深度和要求，勘察报告应有边坡稳定性评价的内容。大型和地质环境复杂的边坡工程宜分阶段勘察；当地质环境复杂、施工过程中发现地质环境与原勘察资料不符且可能影响边坡治理效果或因设计、施工原因变更边坡支护方案时尚应进行施工勘察。4.1.2本条在原规范第4.1.1条的基础上作了局部修改，并将原强制性条文的部分改为一般性条文。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.3岩质边坡的破坏形式应按表4.1.3划分。表4.1.3岩质边坡的破坏形式分类4.1.3本条为原规范第3.1.2条。本次在崩塌破坏模式中增加了常见的坡顶破坏模式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.7已有变形迹象的边坡宜在勘察期间进行变形监测。4.1.7本条对原规范第4.1.4条的调整。强调对已有变形迹象的边坡应在勘察过程中进行变形监测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.2.3边坡工程勘察应先进行工程地质测绘和调查。工程地质测绘和调查工作应查明边坡的形态、坡角、结构面产状和性质等，工程地质测绘和调查范围应包括可能对边坡稳定有影响及受边坡影响的所有地段。4.2.3地质测绘和调查是工程勘察的重要基础工作之一。一般应在可行性研究或初勘阶段进行。本条对测绘内容和范围进行了规定。在边坡工程调查与勘察中应加强对沟底及山前堆积物的勘察。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.2.3边坡工程勘察应先进行工程地质测绘和调查。工程地质测绘和调查工作应查明边坡的形态、坡角、结构面产状和性质等，工程地质测绘和调查范围应包括可能对边坡稳定有影响及受边坡影响的所有地段。4.2.3地质测绘和调查是工程勘察的重要基础工作之一。一般应在可行性研究或初勘阶段进行。本条对测绘内容和范围进行了规定。在边坡工程调查与勘察中应加强对沟底及山前堆积物的勘察。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.4边坡工程勘探应采用钻探(直孔、斜孔)、坑(井)探、槽探和物探等方法。对于复杂、重要的边坡工程可辅以洞探。位于岩溶发育的边坡除采用上述方法外，尚应采用物探。4.2.4本条是对边坡勘察中勘探工作的具体要求。本次修订增加了岩溶发育的边坡尚应采用物探方法的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.6勘探线应以垂直边坡走向或平行主滑方向布置为主，在拟设置支挡结构的位置应布置平行和垂直的勘探线。成图比例尺应大于或等于1：500，剖面的纵横比例应相同。4.2.6边坡的破坏主要是重力作用下的一种地质现象，其破坏方式主要是沿垂直边坡方向的滑移失稳，故勘察线应沿垂直边坡布置。沿可能支挡位置布置剖面是设计的需要。本次增加了对成图比例尺的规定。规定纵、横剖面的比例尺应相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.7勘探点分为一般性勘探点和控制性勘探点。控制性勘探点宜占勘探点总数的1/5～1/3，地质环境条件简单、大型的边坡工程取1/5，地质环境条件复杂、小型的边坡工程取1/3，并应满足统计分析的要求。4.2.7本条对控制性勘探点的数量进行了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.2.15对大型待填的填土边坡宜进行料源勘察，针对可能的取料地点，查明用于边坡填筑的岩土工程性质，为边坡填筑的设计和施工提供依据。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.15对大型待填的填土边坡宜进行料源勘察，针对可能的取料地点，查明用于边坡填筑的岩土工程性质，为边坡填筑的设计和施工提供依据。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.2岩体结构面的结合程度可按表4.3.2确定。表4.3.2结构面的结合程度注：1起伏度：当RA≤1％，平直；当1％＜RA≤2％时，略有起伏；当2％＜RA时，起伏；其中RA＝A/L，A为连续结构面起伏幅度(cm)，L为连续结构面取样长度(cm)，测量范围L一般为1.0m～3.0m；2粗糙度：很光滑，感觉非常细腻如镜面；光滑，感觉比较细腻，无颗粒感觉；较粗糙，可以感觉到一定的颗粒状；粗糙，明显感觉到颗粒状。4.3.2补充修改了结构面结合程度判据，更便于操作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.3.6填土边坡的力学参数宜根据试验并结合当地经验确定。试验方法应根据工程要求、填料的性质和施工质量等确定，试验条件应尽可能接近实际状况。4.3.6本条是对填土力学参数取值和试验方法的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.6填土边坡的力学参数宜根据试验并结合当地经验确定。试验方法应根据工程要求、填料的性质和施工质量等确定，试验条件应尽可能接近实际状况。4.3.6本条是对填土力学参数取值和试验方法的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3对土质较软、地面荷载较大、高度较大的边坡，其坡脚地面抗隆起、抗管涌和抗渗流等稳定性评价应按国家现行有关标准执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【附录A主要是用来计算边坡的稳定性系数，对于折线形滑面的滑坡推力可采用附录A中的传递系数法，计算时，应将公式(A.0.3-2)和公式(A.0.3-3)中的稳定系数Fi替换为安全系数Fst，以此计算的Pn，即为滑坡的推力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.2侧向土压力6.2侧向土压力6.2.1静止土压力可按下式计算：式中：e0i——计算点处的静止土压力(kN/m2)；γj——计算点以上第j层土的重度(kN/m3)；hj——计算点以上第j层土的厚度(m)；q——坡顶附加均布荷载(kN/m2)；K0i——计算点处的静止土压力系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.9当坡顶作用有线性分布荷载、均布荷载和坡顶填土表面不规则时或岩土边坡为二阶竖直时，在支护结构上产生的侧压力可按本规范附录B简化计算。6.2.9本条提出的一些特殊情况下的土压力计算公式，是依据土压力理论结合经验而确定的半经验公式。本条在原规范的基础上，增加了边坡为二阶时，岩土边坡土压力的计算公式。二阶的直立岩土质边坡是常见的边坡，根据平面滑裂面导出了在二阶的边坡上总岩土压力计算式与滑裂面的倾角。二阶直立岩石边坡上总岩石压力计算式与滑裂面的倾角计算的计算公式与二阶直立土质边坡的计算基本相同，但如岩体中存在外倾结构面时，滑裂面的倾角取外倾结构面的倾角。对于单阶边坡，此式可退化到朗肯公式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.3.2对沿缓倾的外倾软弱结构面滑动的边坡(图6.3.2)，主动岩石压力合力可按下式计算：式中：G——四边形滑裂体自重(kN/m)；L——滑裂面长度(m)；θ——缓倾的外倾软弱结构面的倾角(°)；cs——外倾软弱结构面的黏聚力(kPa)；φs——外倾软弱结构面内摩擦角(°)。图6.3.2岩质边坡四边形滑裂时侧向压力计算6.3.2有些岩体中存在外倾的软弱结构面，即使结构面倾角很小，仍可能产生四面楔体滑落，对滑落体的大小按当地实际情况确定。滑落体的稳定分析采用力多边形法验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.5考虑地震作用时，作用于支护结构上的地震主动岩石压力应按本规范第6.3.1条公式(6.3.1-1)计算，其主动岩石压力系数应按下式计算：式中：ρ——地震角，可按本规范表6.2.11取值。6.3.5在地震作用下，考虑地震作用时的岩石侧压力计算，应考虑地震角的影响，地震角的大小与地震设计烈度有关。根据现行国家标准《铁路工程抗震设计规范》GB50111-2006(2009年版)条文说明中第6.1.6条，工程震害调查表明，位于岩石地基上的挡土墙震害比在土基上的挡土墙稍轻微，因而岩石地基上的地震角取值与本规范第6.2.11条相同，并采用库仑理论公式计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.2在已有边坡坡顶新建重要建(构)筑物时，穿越边坡滑塌体及软弱结构面高度范围的新建重要建(构)筑物基础周边与岩土间应设有摩擦小的软性材料隔离层，使基础垂直荷载传递至边坡破裂面及软弱结构面以下足够深度的稳定岩土层内。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.4边坡支护结构及其锚杆的设置应注意避免与坡顶建筑结构及其基础相碰。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.3稳定性较差的边坡开挖方案应按不利工况进行边坡稳定和变形验算，当开挖的边坡稳定性不满足要求时，应采取措施增强施工期边坡稳定性。7.4.3稳定性较差的岩土边坡(较软弱的土边坡，有外倾软弱结构面的岩石边坡，潜在滑坡等)开挖时，不利组合荷载下的不利工况时边坡的稳定和变形控制应满足有关规定要求，避免出现施工事故，必要时应采取施工措施增强施工期的稳定性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4.3稳定性较差的边坡开挖方案应按不利工况进行边坡稳定和变形验算，当开挖的边坡稳定性不满足要求时，应采取措施增强施工期边坡稳定性。7.4.3稳定性较差的岩土边坡(较软弱的土边坡，有外倾软弱结构面的岩石边坡，潜在滑坡等)开挖时，不利组合荷载下的不利工况时边坡的稳定和变形控制应满足有关规定要求，避免出现施工事故，必要时应采取施工措施增强施工期的稳定性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.3.6防腐材料应符合下列规定：1在锚杆设计使用年限内，保持其防腐性能和耐久性；2在规定的工作温度内或张拉过程中不得开裂、变脆或成为流体；3应具有化学稳定性和防水性，不得与相邻材料发生不良反应；不得对锚杆自由段的变形产生限制和不良影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.3锚杆的倾角宜采用10°～35°，并应避免对相邻构筑物产生不利影响。8.4.3锚杆轴线与水平面的夹角小于10°后，锚杆外端灌浆饱满度难以保证，因此建议夹角一般不小于10°。由于锚杆水平抗拉力等于拉杆强度与锚杆倾角余弦值的乘积，锚杆倾角过大时锚杆有效水平拉力下降过多，同时将对锚肋作用较大的垂直分力，该垂直分力在锚肋基础设计时不能忽略，同时对施工期锚杆挡墙的竖向稳定不利，因此锚杆倾角宜为10°～35°。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4.4锚杆隔离架应沿锚杆轴线方向每隔1m～3m设置一个，对土层应取小值，对岩层可取大值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4.5预应力锚杆传力结构应符合下列规定：1预应力锚杆传力结构应有足够的强度、刚度、韧性和耐久性；2强风化或软弱破碎岩质边坡和土质边坡宜采用框架格构型钢筋混凝土传力结构；3对Ⅰ、Ⅱ类及完整性好的Ⅲ类岩质边坡，宜采用墩座或地梁型钢筋混凝土传力结构；4传力结构与坡面的结合部位应做好防排水设计及防腐措施；5承压板及过渡管宜由钢板和钢管制成，过渡管钢管壁厚不宜小于5mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.1.3在施工期稳定性较好的边坡，可采用板肋式或格构式锚杆挡墙。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.2.3确定岩土自重产生的锚杆挡墙侧压力分布，应考虑锚杆层数、挡墙位移大小、支护结构刚度和施工方法等因素，可简化为三角形、梯形或当地经验图形。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.2.4填方锚杆挡墙和单排锚杆的土层锚杆挡墙的侧压力，可近似按库仑理论取为三角形分布。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.7岩质边坡以及坚硬、硬塑状黏性土和密实、中密砂土类边坡的锚杆挡墙，立柱可按下列规定计算：1立柱可按支承于刚性锚杆上的连续梁计算内力；当锚杆变形较大时立柱宜按支承于弹性锚杆上的连续梁计算内力；2根据立柱下端的嵌岩程度，可按铰接端或固定端考虑；当立柱位于强风化岩层以及坚硬、硬塑状黏性土和密实、中密砂土内时，其嵌入深度可按等值梁法计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4施工9.4施工9.4.1排桩式锚杆挡墙和在施工期边坡可能失稳的板肋式锚杆挡墙，应采用逆作法进行施工。9.4.1稳定性一般的高边坡，当采用大爆破、大开挖或开挖后不及时支护或存在外倾结构面时，均有可能发生边坡失稳和局部岩体塌方，此时应采用自上而下、分层开挖和锚固的逆作施工法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.1.2膨胀性岩质边坡和具有严重腐蚀性的边坡不应采用锚喷支护。有深层外倾滑动面或坡体渗水明显的岩质边坡不宜采用锚喷支护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【10.2设计计算10.2设计计算10.2.1采用锚喷支护的岩质边坡整体稳定性计算应符合下列规定：1岩石侧压力分布可按本规范第9.2.5条的规定确定；2锚杆轴向拉力可按下式计算：Nak＝e′ahsxjsyj/cosα(10.2.1)式中：Nak——锚杆所受轴向拉力(kN)；sxj、syj——锚杆的水平、垂直间距(m)；e′ah——相应于作用的标准组合时侧向岩石压力水平分力修正值(kN/m)；α——锚杆倾角(°)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.4重力式挡墙类型应根据使用要求、地形、地质和施工条件等综合考虑确定，对岩质边坡和挖方形成的土质边坡宜优先采用仰斜式挡墙，高度较大的土质边坡宜采用衡重式或仰斜式挡墙。11.1.4重力式挡墙形式的选择对挡墙的安全与经济影响较大。在同等条件下，挡墙中主动土压力以仰斜最小，直立居中，俯斜最大，因此仰斜式挡墙较为合理。但不同的墙型往往使挡墙条件(如挡墙高度、填土质量)不同。故重力式挡墙形式应综合考虑多种因素而确定。挖方边坡采用仰斜式挡墙时，墙背可与边坡坡面紧贴，不存在填方施工不便、质量受影响的问题，仰斜当是首选墙型。挡墙高度较大时，土压力较大，降低土压力已成为突出问题，故宜采用衡重式或仰斜式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.4.5重力式挡墙在施工前应预先设置好排水系统，保持边坡和基坑坡面干燥。基坑开挖后，基坑内不应积水，并应及时进行基础施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【11.4.5重力式挡墙在施工前应预先设置好排水系统，保持边坡和基坑坡面干燥。基坑开挖后，基坑内不应积水，并应及时进行基础施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【12.2.5悬臂式挡墙的立板、墙趾板和墙踵板等结构构件可取单位宽度按悬挑构件进行计算。图12.2.4扶壁式挡墙侧向压力分布图M中—板跨中弯矩；H—墙面板的高度；ehk—墙面板底端内填料引起的法向土压力；l—扶壁之间的净距12.2.5增加悬臂式挡墙结构的计算模型的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【12.2.9悬臂式挡墙和扶壁式挡墙的抗滑、抗倾稳定性验算应按本规范的第10.2节的有关规定执行。当存在深部潜在滑面时，应按本规范的第5章的有关规定进行有关潜在滑面整体稳定性验算。12.2.9增加悬臂式挡墙和扶壁式挡墙的抗滑、抗倾稳定性验算的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.2.10悬臂式挡墙和扶壁式挡墙的地基承载力和变形验算按国家现行有关规范执行。12.2.10增加有关地基承载力及变形验算的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【12.3构造设计12.3构造设计12.3.1悬臂式挡墙和扶壁式挡墙的混凝土强度等级应根据结构承载力和所处环境类别确定，且不应低于C25。立板和扶壁的混凝土保护层厚度不应小于35mm，底板的保护层厚度不应小于40mm。受力钢筋直径不应小于12mm，间距不宜大于250mm。12.3.1根据现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010规定了扶壁式挡墙的混凝土强度等级、钢筋直径和间距及混凝土保护层厚度的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.3.2悬臂式挡墙截面尺寸应根据强度和变形计算确定，立板顶宽和底板厚度不应小于200mm。当挡墙高度大于4m时，宜加根部翼。12.3.2本条明确悬臂式挡墙的截面形式及构造要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.3.2悬臂式挡墙截面尺寸应根据强度和变形计算确定，立板顶宽和底板厚度不应小于200mm。当挡墙高度大于4m时，宜加根部翼。12.3.2本条明确悬臂式挡墙的截面形式及构造要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【12.4施工12.4施工12.4.1施工时应做好排水系统，避免水软化地基的不利影响，基坑开挖后应及时封闭。12.4.1本条规定在施工时应做好地下水、地表水及施工用水的排放工作，避免水软化地基，降低地基承载力。基坑开挖后应及时进行封闭和基础施工。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【13.1.2桩板式挡墙按其结构形式分为悬臂式桩板挡墙、锚拉式桩板挡墙。挡板可以采用现浇板或预制板。桩板式挡墙形式的选择应根据工程特点、使用要求、地形、地质和施工条件等综合考虑确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【13.2设计计算13.2设计计算13.2.1桩板式挡墙的岩土侧向压力可按库仑主动土压力计算，并根据对支护结构变形的不同限制要求，按本规范第6章的相关规定确定岩土侧向压力。锚拉式桩板挡墙的岩土侧压力可按本规范第9.2.2条确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【13.2.7桩底支承应结合岩土层情况和桩基埋入深度可按自由端或铰支端考虑。13.2.7当锚固段为松散介质、较完整同种岩层或虽然是不同的岩层但岩层刚度相差不大时，桩端支承可视为自由端。当锚固段上部为土层，桩底嵌入一定深度的较完整基岩时，桩端可采用自由端或铰支端计算。当采用自由端时，各层的地基系数必须根据具体情况选用；当采用铰支端计算时，应把计算“铰支点”选在嵌入段基岩的顶面，并根据嵌入段的地层反力计算嵌入段的深度。当桩嵌岩段桩底附近围岩的侧向k相比桩底基岩的k0较大时，桩端支承可视为铰支端。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【13.3.3桩内不宜采用斜筋抗剪。剪力较大时可采用调整混凝土强度等级、箍筋直径和间距和桩身截面尺寸等措施，以满足斜截面抗剪强度要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【13.3.5桩的两侧和受压边应配置纵向构造钢筋，两侧纵向钢筋直径不宜小于12mm，间距不宜大于400mm；受压边钢筋直径不宜小于14mm，间距不宜大于200mm。13.3.5为使钢筋骨架有足够的刚度和便于人工作业，对纵向分布钢筋的最小直径作了一定限制，同时结合桩基受力特点，对纵向分布钢筋间距作了适当放松。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【13.3.6锚拉式桩板挡墙锚孔距桩顶距离不宜小于1500mm，锚固点附近桩身箍筋应适当加密，锚杆(索)构造应按本规范第8.4节有关规定设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【13.4.2桩身混凝土应连续灌注，不得形成水平施工缝。当需加快施工进度时，宜采用速凝、早强混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【13.4.3桩纵筋的接头不得设在土石分界处和滑动面处。13.4.3土石分界处及滑动面处往往属于受力最大部位，本条规定桩纵筋接头避开有利于保证桩身承载力的发挥。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【14.1.2有下列情况之一的边坡不应单独采用坡率法，应与其他边坡支护方法联合使用：1放坡开挖对相邻建(构)筑物有不利影响的边坡；2地下水发育的边坡；3软弱土层等稳定性差的边坡；4坡体内有外倾软弱结构面或深层滑动面的边坡；5单独采用坡率法不能有效改善整体稳定性的边坡；6地质条件复杂的一级边坡。14.1.2本条规定对地质条件复杂，破坏后果很严重的边坡工程治理不应单独使用坡率法，单独采用坡率法时可靠性低，因此应与其他边坡支护方法联合使用，可采用坡率法(或边坡上段采用坡率法)提高边坡稳定性，降低边坡下滑力后再采用锚杆挡墙等支护结构，控制边坡的稳定，确保达到安全可靠的效果。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【14.4施工14.4施工14.4.1挖方边坡施工开挖应自上而下有序进行，并应保持两侧边坡的稳定，保证弃土、弃渣的堆填不应导致边坡附加变形或破坏现象发生。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【15坡面防护与绿化15.1一般规定15坡面防护与绿化15.1一般规定15.1.1边坡整体稳定但其坡面岩土体易风化、剥落或有浅层崩塌、滑落及掉块等时，应进行坡面防护。15.1.1边坡整体稳定但其岩土体易风化、剥落或有浅层崩塌、滑落及掉块等影响边坡坡面的耐久性或正常使用，或可能威胁到人身和财产安全及边坡环境保护要求时，应进行坡面防护。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【15.3.3混凝土空心块植物防护适用于坡度缓于1：0.75的土质边坡和全风化、强风化的岩石挖方边坡；并根据需要设置浆砌片石或混凝土骨架。空心预制块的混凝土强度等级不应低于C20，厚度不应小于150mm。空心预制块内应填充种植土，喷播植草。15.3.2、15.3.3浆砌片石(混凝土块)骨架植草防护适用于土质和强风化的岩石边坡，防止边坡受雨水侵蚀，避免土质坡面上产生沟槽。其形式多样，主要有拱形骨架、菱形(方格)骨架、人字形骨架、多边形混凝土空心块等。浆砌片石(混凝土块)骨架植草防护既稳定边坡，又能节省材料、造价较低、施工方便、造型美观，能与周围环境自然融合，值得广泛推广应用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【15.4施工15.4施工本部分内容主要参考了国家现行行业标准《公路路基施工技术规范》JTGF10、《铁路路基设计规范》TB10001和《铁路混凝土与砌体工程施工规范》TB10210等规范，并根据建筑边坡与公路和铁路边坡的不同之处进行了相应的调整。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【15.4.1坡面防护施工应符合下列规定：1根据开挖坡面地质水文情况逐段核实边坡防护措施有效性，且应符合信息法施工要求；2挖方边坡防护工程应采用逆作法施工，开挖一级防护一级，并应及时进行养护；3施工前应对边坡进行修整，清除边坡上的危石及不密实的松土；4坡面防护层应与坡面密贴结合，不得留有空隙；5在多雨地区或地下水发育地段，边坡防护工程施工应采取有效截、排水措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【15.4.4护面墙施工应符合下列规定：1护面墙施工前，应清除边坡风化层至新鲜岩面；对风化迅速的岩层，清挖到新鲜岩面后应立即修筑护面墙；2护面墙背应与坡面密贴，边坡局部凹陷处，应挖成台阶后用混凝土填充或浆砌片石嵌补；3坡顶护面墙与坡面之间应按设计要求做好防渗处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【16.1.2坡面排水应根据汇水面积、降雨强度、历时和径流方向等进行整体规划和布置。边坡影响区内、外的坡面和地表排水系统宜分开布置，自成体系。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【16.2坡面排水16.2坡面排水16.2.1建筑边坡坡面排水设施应包括截水沟、排水沟、跌水与急流槽等，应结合地形和天然水系进行布设，并作好进出水口的位置选择。应采取措施防止截排水沟出现堵塞、溢流、渗漏、淤积、冲刷和冻结等现象。16.2.1坡面、地表的排水设施应结合地形和天然水系进行布设，并作好进出口的位置选择和处理，防止出现堵塞、溢流、渗漏、淤积、冲刷等现象。地表排水沟(管)排放的水流不得直接排入饮用水水源、养殖池等水源。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【16.2.2各类坡面排水设施设置的位置、数量和断面尺寸应根据地形条件、降雨强度、历时、分区汇水面积、坡面径流量和坡体内渗出的水量等因素计算分析确定。各类坡面排水沟顶应高出沟内设计水面200mm以上。16.2.2排水设施的几何尺寸应根据集水面积、降雨强度、历时、分区汇水面积、坡面径流量、坡体内渗出的水量等因素进行计算确定，并作好整体规划和布置。关于坡面排水设施几何尺寸确定，本规范未作详细规定，可参考现行国家标准《室外排水设计规范》GB50014等有关规定进行设计计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【16.4.1边坡排水设施施工前，宜先完成临时排水设施；施工期间，应对临时排水设施进行经常维护，保证排水畅通。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【16.4.2截水沟和排水沟施工应符合下列规定：1截水沟和排水沟采用浆砌块石、片石时，砂浆应饱满，沟底表面粗糙；2截水沟和排水沟的水沟线形要平顺，转弯处宜为弧线形。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【16.4.3渗流沟施工应符合下列规定：1边坡上的渗流沟宜从下向上分段间隔开挖，开挖作业面应根据土质选用合理的支撑形式，并应随挖随支撑、及时回填，不可暴露太久；2渗流沟渗水材料顶面不应低于坡面原地下水位；在冰冻地区，渗流沟埋置深度不应小于当地最小冻结深度；3在渗流沟的迎水面反滤层应采用颗粒大小均匀的碎、砾石分层填筑；土工布反滤层采用缝合法施工时，土工布的搭接宽度应大于100mm；铺设时应紧贴保护层，不宜拉得过紧；4渗流沟底部的封闭层宜采用浆砌片石或干砌片石水泥砂浆勾缝，寒冷地区应设保温层，并加大出水口附近纵坡；保温层可采用炉渣、砂砾、碎石或草皮等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【17.3.5工程滑坡治理不宜采用普通爆破法施工。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【17.3.6工程滑坡的抗滑桩应从滑坡两端向主轴方向分段间隔施工，开挖中应核实滑动面位置和性状，当与原勘察设计不符时应及时向相关部门反馈信息。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【18边坡工程施工18.1一般规定18边坡工程施工18.1一般规定18.1.1边坡工程应根据安全等级、边坡环境、工程地质和水文地质、支护结构类型和变形控制要求等条件编制施工方案，采取合理、可行、有效的措施保证施工安全。18.1.1地质环境条件复杂、稳定性差的边坡工程，其安全施工是建筑边坡工程成功的重要环节，也是边坡工程事故的多发阶段。施工方案应结合边坡的具体工程条件及设计基本原则，采取合理可行、行之有效的综合措施，在确保工程施工安全、质量可靠的前提下加快施工进度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【18.1.2对土石方开挖后不稳定或欠稳定的边坡，应根据边坡的地质特征和可能发生的破坏方式等情况，采取自上而下、分段跳槽、及时支护的逆作法或部分逆作法施工。未经设计许可严禁大开挖、爆破作业。18.1.2对土石方开挖后不稳定的边坡无序大开挖、大爆破造成事故的工程实例太多。采用“自上而下、分阶施工、跳槽开挖、及时支护”的逆作法或半逆作法施工是边坡施工成功经验的总结，应根据边坡的稳定条件选择安全的开挖施工方案。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【18.2施工组织设计18.2施工组织设计18.2.1边坡工程的施工组织设计应包括下列基本内容：1工程概况边坡环境及邻近建(构)筑物基础概况、场区地形、工程地质与水文地质特点、施工条件、边坡支护结构特点、必要的图件及技术难点。2施工组织管理组织机构图及职责分工，规章制度及落实合同工期。3施工准备熟悉设计图、技术准备、施工所需的设备、材料进场、劳动力等计划。4施工部署平面布置，边坡施工的分段分阶、施工程序。5施工方案土石方及支护结构施工方案、附属构筑物施工方案、试验与监测。6施工进度计划采用流水作业原理编制施工进度、网络计划及保证措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7质量保证体系及措施8安全管理及文明施工18.2.1边坡工程施工组织设计是贯彻实施设计意图、执行规范、规程，确保工程进度、工期、工程质量，指导施工活动的主要技术文件，施工单位应认真编制，严格审查，实行多方会审制度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【19.1.6应采取有效措施监测地表裂缝、位错等变化。监测精度对于岩质边坡分辨率不应低于0.50mm、对于土质边坡分辨率不应低于1.00mm。19.1.6本条明确规定应采取有效措施监测地表裂缝、位错的出现和变化，同时监测设备应满足监测精度要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【19.1.8对地质条件特别复杂的、采用新技术治理的一级边坡工程，应建立边坡工程长期监测系统。边坡工程监测系统包括监测基准网和监测点建设、监测设备仪器安装和保护、数据采集与传输、数据处理与分析、预测预报或总结等。19.1.8对地质条件特别复杂的、采用新技术治理的一级边坡工程，由于缺少相关的实践经验和试验验证，为确保边坡工程安全和发展边坡工程监测理论及技术应建立有效的、可靠的监测系统获取该类边坡工程长期监测数据。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【19.1.8对地质条件特别复杂的、采用新技术治理的一级边坡工程，应建立边坡工程长期监测系统。边坡工程监测系统包括监测基准网和监测点建设、监测设备仪器安装和保护、数据采集与传输、数据处理与分析、预测预报或总结等。19.1.8对地质条件特别复杂的、采用新技术治理的一级边坡工程，由于缺少相关的实践经验和试验验证，为确保边坡工程安全和发展边坡工程监测理论及技术应建立有效的、可靠的监测系统获取该类边坡工程长期监测数据。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【19.3验收19.3验收19.3.1边坡工程验收应取得下列资料：1施工记录、隐蔽工程检查验收记录和竣工图；2边坡工程与周围建(构)筑物位置关系图；3原材料出厂合格证、场地材料复检报告或委托试验报告；4混凝土强度试验报告、砂浆试块抗压强度试验报告；5锚杆抗拔试验等现场实体检测报告；6边坡和周围建(构)筑物监测报告；7勘察报告、设计施工图和设计变更通知、重大问题处理文件及技术洽商记录；8各分项、分部工程验收记录。19.3.1本条规定了边坡工程验收前应获取的基本资料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【19.3.2边坡工程验收应按现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定执行。19.3.2边坡工程属构筑物，工程验收应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【19.3.2边坡工程验收应按现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定执行。19.3.2边坡工程属构筑物，工程验收应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.1.2锚杆试验的千斤顶和油泵以及测力计、应变计和位移计等计量仪表应在试验前进行计量检定合格，且精度应经过确认，并在试验期间应保持不变。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.1.2锚杆试验的千斤顶和油泵以及测力计、应变计和位移计等计量仪表应在试验前进行计量检定合格，且精度应经过确认，并在试验期间应保持不变。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【C.1.3锚杆试验的反力装置在计划的最大试验荷载下应具有足够的强度和刚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【C.2.7拉力型锚杆弹性变形在最大试验荷载作用下，所测得的弹性位移量应超过该荷载下杆体自由段理论弹性伸长值的80％，且小于杆体自由段长度与1/2锚固段之和的理论弹性伸长值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.3.6锚杆试验完成后应绘制锚杆荷载-位移(Q－s)曲线图。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.0.2锚杆材料的物理力学性能应符合下列规定：1采用高强预应力钢丝时，其力学性能必须符合现行国家标准《预应力混凝土用钢丝》GB/T5223的规定；2采用预应力钢绞线时，其力学性能必须符合现行国家标准《预应力混凝土用钢绞线》GB/T5224的规定，其抗拉强度应符合表E.0.2-1的规定；3采用预应力螺纹钢筋时，其抗拉强度应符合表E.0.2-2的规定；4采用无粘结钢绞线时，其主要技术参数应符合表E.0.2-3的规定；5采用普通螺纹钢筋时，其抗拉强度应符合表E.0.2-4的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【表E.0.2-1钢绞线抗拉强度设计值、标准值(N/mm2)表E.0.2-2预应力螺纹钢筋抗拉强度设计值、标准值(N/mm2)表E.0.2-3无粘结钢绞线主要技术参数表E.0.2-4普通螺纹钢筋抗拉强度设计值、标准值(N/mm2)附录F土质边坡的静力平衡法和等值梁法附录F土质边坡的静力平衡法和等值梁法F.0.1对板肋式及桩锚式挡墙，当立柱(肋柱和桩)嵌入深度较小或坡脚土体较软弱时，可视立柱下端为自由端，按静力平衡法计算。当立柱嵌入深度较大或为岩层或坡脚土体较坚硬时，可视立柱下端为固定端，按等值梁法计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4立柱设计嵌入深度可按本规范附录F的公式(F.0.3-3)计算。5立柱的内力可根据锚固力和作用于支护结构上的侧压力按常规方法计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【F.0.5计算挡墙后侧向压力时，在坡脚地面以上部分计算宽度应取立柱间的水平距离，在坡脚地面以下部分计算宽度对肋柱取1.5b＋0.50(其中b为肋柱宽度)，对桩取0.90(1.5d＋0.50)(其中d为桩直径)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.4既有建筑边坡工程的鉴定及加固除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.4边坡工程鉴定与加固是一门综合性和边缘性强的工程技术学科，本规范是我国第一本有关边坡工程鉴定与加固的技术规范，主要内容为边坡工程的安全性、适用性、耐久性和施工质量鉴定，以及边坡工程的加固设计、勘察、监测、施工和质量验收等。因此，本条规定除遵守本规范外，边坡工程鉴定与加固设计涉及的其他技术要求还应符合《建筑边坡工程技术规范》GB50330等国家现行标准的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.4既有边坡工程加固strengtheningofexistingbuildingslopeengineering对既有建筑边坡工程及其相关部分采取增强、局部更换等措施，使其满足国家现行标准规定的安全性、适用性和耐久性。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7目标使用年限targetworkinglife既有边坡工程期望使用的年限。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.11构件member支护结构中可以进一步细分的基本受力单位。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.11构件member支护结构中可以进一步细分的基本受力单位。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.12锚杆anchor将拉力传至稳定岩土层的构件。当采用钢绞线或高强钢丝束作杆体材料时，也可称为锚索。本规范中除特殊注明外，锚杆为锚杆和预应力锚索的总称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.13削方减载法cutunloadingattopofslope通过清除建筑边坡推力区的岩土体达到减少边坡推力，使加固后的既有建筑边坡工程满足预定功能的一种加固法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.2.3几何参数H——建筑物的高度或边坡高度；hw、hwi，hw，i－1——后缘陡倾裂隙充水高度，第i及第i－1计算条块滑面前端水头高度；L、Li——滑面、第i计算条块长度；xci——第i计算条块重心横坐标；xgi——第i计算条块单位宽度竖向附加荷载作用点横坐标；xni，yni——第i计算条块滑面中点横、纵坐标；yqi——第i计算条块单位宽度水平荷载作用点纵坐标；xri，yri——第i计算条块有效抗力作用点横、纵坐标；α、αi——滑体、第i计算条块单位宽度有效抗力倾角；θ、θi——滑面、第i计算条块倾角。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.2边坡工程鉴定3.2边坡工程鉴定3.2.1边坡工程鉴定适用于建筑边坡工程安全性、正常使用性、耐久性和施工质量等的鉴定。3.2.1边坡工程鉴定的适用范围为边坡工程安全性、正常使用性及耐久性鉴定及边坡工程施工质量鉴定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2边坡工程鉴定3.2边坡工程鉴定3.2.1边坡工程鉴定适用于建筑边坡工程安全性、正常使用性、耐久性和施工质量等的鉴定。3.2.1边坡工程鉴定的适用范围为边坡工程安全性、正常使用性及耐久性鉴定及边坡工程施工质量鉴定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.2边坡工程鉴定3.2边坡工程鉴定3.2.1边坡工程鉴定适用于建筑边坡工程安全性、正常使用性、耐久性和施工质量等的鉴定。3.2.1边坡工程鉴定的适用范围为边坡工程安全性、正常使用性及耐久性鉴定及边坡工程施工质量鉴定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.3边坡工程加固设计3.3边坡工程加固设计3.3.1下列情况的边坡工程应进行加固设计：1边坡出现失稳迹象、支护结构及构件出现明显开裂及变形的边坡工程；2使用条件有重大变化或改造可能影响安全的边坡工程；3遭受灾害及已发生安全事故的边坡工程；4经鉴定确认应进行加固的边坡工程；5支护结构出现严重腐蚀的边坡工程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.1.4既有边坡加固工程可直接进行详细阶段勘察。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.3边坡加固工程勘察手段和勘察工作布置应符合下列规定：1边坡加固工程勘察宜先进行工程地质测绘和调查，并应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的工程地质测绘和调查的有关规定；2勘察工作布置应根据边坡工程的勘察等级和已出现的变形破坏迹象，结合搜集的已有岩土工程勘察成果等资料，适当补充勘探孔、原位测试；对于勘察等级为甲级的边坡工程，其勘探布孔应适当加密，必要时，采取现场剪切试验确定滑动面的抗剪强度指标；3勘探工作宜采用钻探、坑（井）探和槽探等方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.3边坡加固工程勘察手段和勘察工作布置应符合下列规定：1边坡加固工程勘察宜先进行工程地质测绘和调查，并应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的工程地质测绘和调查的有关规定；2勘察工作布置应根据边坡工程的勘察等级和已出现的变形破坏迹象，结合搜集的已有岩土工程勘察成果等资料，适当补充勘探孔、原位测试；对于勘察等级为甲级的边坡工程，其勘探布孔应适当加密，必要时，采取现场剪切试验确定滑动面的抗剪强度指标；3勘探工作宜采用钻探、坑（井）探和槽探等方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.3.6对存在多个滑动面的边坡工程，应分别对各种可能的滑动面进行稳定性验算分析，并取最小稳定性系数作为边坡工程稳定性系数。对多级滑动面的边坡工程，应分别对各级滑动面进行稳定性验算分析。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5边坡工程鉴定5.1一般规定5边坡工程鉴定5.1一般规定5.1.1既有边坡工程加固前应进行边坡工程鉴定。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《既有建筑鉴定与加固通用规范》GB55021-2021）5.1.1既有边坡加固工程的设计依赖于边坡鉴定报告中提供的原有支护结构、构件现有状态、安全性等级等条件，特别是原有支护结构有效抗力的鉴定，否则，既有边坡加固工程缺少设计依据，难以保证加固后边坡工程的安全，因此，该条确定为强制性条文，必须严格执行。既有建筑边坡工程加固设计前，建设单位应提供符合本规范要求的既有建筑边坡工程鉴定报告，否则设计单位不得进行既有建筑边坡工程的加固设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3调查与检测5.3调查与检测5.3.1使用条件的调查与检测应包括边坡工程上的作用、使用环境和使用历史三部分，调查中应考虑使用条件在目标使用年限内可能发生的变化。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.4边坡工程使用环境应包括气象环境、地质环境和边坡工程工作环境，可按表5.3.4中所列项目进行调查。表5.3.4边坡工程使用环境调查项目5.3.4在边坡工程鉴定中最关心的是鉴定对象是否安全，能否满足下一个目标使用期的要求，而鉴定对象的安全性与其所处气象环境、地质环境和工作环境密切相关，因此，应根据鉴定对象所处地区的特殊环境，对可能影响鉴定对象安全性的环境进行调查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.3.5边坡工程所处环境类别和作用等级，可按现行国家标准《工业建筑可靠性鉴定标准》GB50144的有关规定确定；当为化学腐蚀环境时，可按现行国家标准《工业建筑防腐蚀设计规范》GB50046和《岩土工程勘察规范》GB50021的有关规定确定。5.3.5边坡工程所处环境类别和作用等级，应根据具体情况按国家现行相关标准的有关规定确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.5.5锚杆的耐久性应根据锚杆修建年代、材料选择、防腐措施、环境类别和作用等级，及当地工程经验类比进行评估；确有必要，可局部开挖探坑检测锚杆腐蚀情况，按国家现行有关标准评估其耐久年限。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2地震区边坡工程、涉水边坡工程及动荷载作用下的边坡工程加固设计计算除应符合本规范规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.6加固后的支护结构上岩土侧压力分布应根据加固方法、原边坡岩土侧压力分布图形、新增支护结构刚度及作用位置、施工方法等因素确定，可简化为三角形、梯形或矩形。6.2.6岩土侧压力分布和支护结构的变形密切相关。一般来讲，采用被动式加固方法时，加固后作用于组合支护结构的岩土侧压力分布可采用原支护结构岩土侧压力分布；采用主动式加固方法时，若原支护结构为锚杆挡墙，岩土侧压力分布可采用锚杆挡墙的岩土侧压力分布图形；原支护结构为重力式挡墙、桩板式挡墙、悬臂式挡墙等时，若在挡墙顶部附近增设锚杆约束变形，作用于支护结构的岩土侧压力分布可采用梯形或矩形分布图形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2.6加固后的支护结构上岩土侧压力分布应根据加固方法、原边坡岩土侧压力分布图形、新增支护结构刚度及作用位置、施工方法等因素确定，可简化为三角形、梯形或矩形。6.2.6岩土侧压力分布和支护结构的变形密切相关。一般来讲，采用被动式加固方法时，加固后作用于组合支护结构的岩土侧压力分布可采用原支护结构岩土侧压力分布；采用主动式加固方法时，若原支护结构为锚杆挡墙，岩土侧压力分布可采用锚杆挡墙的岩土侧压力分布图形；原支护结构为重力式挡墙、桩板式挡墙、悬臂式挡墙等时，若在挡墙顶部附近增设锚杆约束变形，作用于支护结构的岩土侧压力分布可采用梯形或矩形分布图形。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.2.7地震区支护结构或构件的加固，除应满足承载力要求外，尚应复核其抗震能力。同时，还应考虑支护结构刚度增大和结构质量重分布而导致地震作用效应增大的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.2.5削方减载法施工应符合下列规定：1根据现场情况，确定分段施工长度，并隔段施工；2开挖应先上后下、先高后低、均匀减重；3开挖后的坡面应及时进行防护及排水处理；4不应因施工开挖形成不稳定的斜坡；5开挖土体应及时运出，不得对邻近边坡形成堆载或因临时堆载造成新的不稳定边坡。7.2.5本条规定了采用削方减载法时现场施工顺序及有关要求。现场施工时，应根据工程的具体情况、边坡的稳定性及现场条件等确定施工顺序，并做好临时封闭、截排水、开挖临时放坡、弃土弃渣及安全施工等有关工作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.3.3当应急抢险堆载反压的土体不满足永久性加固要求时，应采用换填、碾压或注浆加固法等进行处理。7.3.3应急抢险过程的堆载反压体作为边坡永久性加固工程使用时，应复核其能否满足永久性的要求，并根据具体情况采取适当的处理措施。有条件采用堆载反压法进行加固的边坡工程，需对新形成坡面及坡脚进行保护，对稳定性不满足要求的及新形成的开挖边坡尚应按国家现行有关标准的规定进行处理，确保堆载反压满足加固的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4锚固加固法7.4锚固加固法7.4.1锚固加固法适用于有锚固条件的边坡整体稳定和支护结构抗滑移、抗倾覆、支护结构及构件承载力等不满足要求时的加固。7.4.1锚固加固法用于有锚固条件的工程主要是指新增锚杆或锚固体系具有可施作的场地以及周围建筑物的基础、管线、工程地质、水文地质条件满足锚杆施工和承载力的要求等；锚杆作用的部位、方向、结构参数、间距和施作时机可以根据需要较为方便地进行设定和调整，能以最小的支护抗力，获得最佳的稳定效果，因此对于边坡的稳定、支护结构抗滑移、抗倾覆等加固具有良好的适应性和加固效果，技术经济效益显著。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.4.6原有锚杆外锚头出现锈蚀或保护层开裂时，应按国家现行标准的有关规定进行修复。7.4.6通过对国内外边坡工程中锚杆腐蚀破坏的实例调查研究表明，锚杆的断裂部位主要位于锚头附近。保护层开裂，由于大气水的渗入，常导致锚头腐蚀，因此本条对已有锚杆锚头出现锈蚀以及保护层开裂进行修复处理进行规定，以便保证锚杆的长期锚固性能。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.5.2抗滑桩可与预应力锚杆联合使用，并与原有支护结构共同组成抗滑支护体系。7.5.2抗滑桩悬臂长度一般不宜超过15m。当悬臂长度较大时，桩身配筋大，桩顶位移大，经济性差。此时，在桩顶附近增设预应力锚杆，改善桩的受力状况，桩身配筋和桩顶位移显著减小。另外，当加固需要对桩顶位移进行严格控制时，桩顶增设预应力锚杆也是非常有效的。抗滑桩与预应力锚杆结合，可充分发挥桩身强度和锚杆抗拉能力强的优点，是岩土工程中常用的处理措施之一。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.6加大截面加固法7.6加大截面加固法7.6.1加大截面加固法适用于下列支护结构、构件及基础的加固：1重力式挡墙墙身、墙下钢筋混凝土扩展基础；2桩板式挡墙挡板；3锚杆挡墙肋柱、肋梁及挡板；4悬臂式挡墙和扶臂式挡墙的钢筋混凝土构件。7.6.1支护结构、构件截面尺寸不满足支护结构稳定性或强度要求时，可采用混凝土或钢筋混凝土加大构件截面尺寸，以满足支护结构整体稳定性和构件强度的要求。支护结构的地基承载力或基础底面积尺寸不满足设计要求时，可采用混凝土或钢筋混凝土加大基础截面，以满足地基承载力和变形的设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.6.3支护结构基础采用加大截面加固法时，尚应符合现行行业标准《既有建筑地基基础加固技术规范》JGJ123的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.7注浆加固法7.7注浆加固法7.7.1注浆加固法适用于砂土、粉土、黏性土、人工填土等土体地基加固、岩土边坡坡体加固、抗滑桩前土体加固及提高土体的抗剪参数值。7.7.1注浆法通过将浆液注入岩土体内，将原来松散的土颗粒胶结成一个整体，或者通过填充岩石裂隙，将因裂隙切割的岩石胶结在一起，从而提高岩土的物理力学性能。但由于注浆参数难以把握，注浆效果检测手段目前均不够理想，注浆加固法更适合作为边坡加固中提高边坡工程稳定性的补充措施，与本规范所述的其余加固法一起使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.8.3新增截、排水系统设计应符合下列规定：1对地表水、生活及工业用水，宜在沿坡体直接塌滑区和强变形区以外边缘的汇流区设截水沟，在坡体上沿水流汇集区设排水沟；2对地下水，可根据坡体渗透性及水量等采用垂向孔或斜向孔排水、渗管（井）排水、滤水层，或采用透水材料反压等；3在挡墙墙身上增设泄水孔。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.1.2根据边坡工程的破坏模式、原因、施工安全及可行性以及现场条件等，边坡工程的加固可以使用一种或多种加固方法组合。当采用组合加固法时，应使组合支护结构受力、变形相协调。8.1.2需进行加固的既有边坡工程出现问题的情况及原因较多，应根据工程的具体情况选择适宜的加固方案。可采用一种或多种加固方法组合进行加固。加固方案应考虑与原有结构协调工作、尽量利用原有结构、易于场地施工、经济、有效等因素综合确定。应注重工程环境、条件和技术难度上的可实施性，不得危及工程周边相关建筑的安全。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.2根据边坡工程的破坏模式、原因、施工安全及可行性以及现场条件等，边坡工程的加固可以使用一种或多种加固方法组合。当采用组合加固法时，应使组合支护结构受力、变形相协调。8.1.2需进行加固的既有边坡工程出现问题的情况及原因较多，应根据工程的具体情况选择适宜的加固方案。可采用一种或多种加固方法组合进行加固。加固方案应考虑与原有结构协调工作、尽量利用原有结构、易于场地施工、经济、有效等因素综合确定。应注重工程环境、条件和技术难度上的可实施性，不得危及工程周边相关建筑的安全。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.3.5扶壁式挡墙工程采用锚固加固法时，锚杆宜设于扶壁的两侧，也可设于扶壁间的立板中部。8.3.5本条规定了采用锚固加固法对悬臂式、扶壁式挡墙工程进行加固时的方案及一些构造要求。1对扶壁式挡墙，锚杆宜设于扶壁的两侧，也可设于挡墙的中部；2锚杆应锚固于挡墙后的稳定地层内；3锚杆的外锚固部分与原支护结构间应设传力构件；当已有挡墙挡板不满足加固锚杆的传力时，可设格构梁、肋或增厚挡板；4对边坡挡墙工程变形较大或需控制挡墙变形时，宜采用预应力锚索进行加固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4桩板式挡墙工程的加固8.4桩板式挡墙工程的加固8.4.1桩板式挡墙的整体稳定性、桩及挡板构件承载力等不满足设计要求时，可采用下列一种或多种加固方法：1锚固区岩土层性能较好时，可采用锚固加固法；2基岩面埋深较浅时，可采用抗滑桩加固法；3桩板式挡墙因桩前土体水平承载力不足时，可采用注浆加固法；4本规范第8.2.1条3、4和5款规定的加固方法。8.4.1本条列出了几种有代表性的加固方法。对施工期间因多种原因造成部分已施工桩或挡板不满足安全要求时，还可根据实际情况采用加大截面加固法、墙后部分土体材料置换（当未填土时）等措施，必要时结合本条所列的加固方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.4.3桩板式挡墙的桩前地基采用注浆加固法时，注浆区域为桩嵌固段被动土压力区。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.6坡率法边坡工程的加固8.6坡率法边坡工程的加固8.6.1坡率法边坡工程的整体稳定性不满足设计要求时，可在坡脚设置抗滑桩、锚杆挡墙、重力式挡墙进行加固；也可采用本规范第8.2.1条3、4和5款规定的方法进行加固。8.6.1对需进行加固的坡率法边坡工程，应根据加固工程地质勘察报告、边坡加固工程鉴定和加固后边坡工作状态，分析边坡破坏模式，根据破坏模式，兼顾已有边坡现状，选择合理的加固设计方案。本条规定了坡率法边坡工程整体稳定性不满足要求时，可根据现场情况采用一种或多种加固法组合进行加固。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.1.3一级边坡加固工程的监测应符合信息法施工要求，及时提供监测数据和报告。9.1.2、9.1.3当出现下列情况的边坡加固工程应按一级边坡工程进行变形监测，且提出了监测的具体要求。1超过本规范适用高度的边坡工程；2边坡工程塌滑影响区内有重要建筑物、稳定性较差的边坡加固工程；3地质和环境条件很复杂、对边坡加固施工扰动较敏感的边坡加固工程；4已发生严重事故的边坡工程；5采用新结构、新技术的边坡加固工程；6其他可能产生严重后果的边坡加固工程。对边坡加固工程施工难度大、施工过程中易引发事故或灾害的边坡加固工程的变形监测方案应进行专门论证，预防边坡加固过程中产生新的灾害。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.1.3一级边坡加固工程的监测应符合信息法施工要求，及时提供监测数据和报告。9.1.2、9.1.3当出现下列情况的边坡加固工程应按一级边坡工程进行变形监测，且提出了监测的具体要求。1超过本规范适用高度的边坡工程；2边坡工程塌滑影响区内有重要建筑物、稳定性较差的边坡加固工程；3地质和环境条件很复杂、对边坡加固施工扰动较敏感的边坡加固工程；4已发生严重事故的边坡工程；5采用新结构、新技术的边坡加固工程；6其他可能产生严重后果的边坡加固工程。对边坡加固工程施工难度大、施工过程中易引发事故或灾害的边坡加固工程的变形监测方案应进行专门论证，预防边坡加固过程中产生新的灾害。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.4边坡加固工程竣工后的监测要求应符合现行国家标准《建筑边坡工程技术规范》GB50330的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3边坡加固工程可按表9.2.3选择监测项目。表9.2.3边坡加固工程监测项目表注：H为挡墙高度。9.2.1～9.2.3为规范边坡加固工程变形监测工作，给出了监测方案的具体要求及监测对象、项目的选择要求，供相关工程技术人员参考使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.6边坡坡顶背后塌滑区范围内的地面变形观测宜符合下列规定：1选择2条以上的典型地裂缝观测裂缝长度、宽度、深度和发展方向的变化情况；2选择2条以上测线，每条测线不应少于3个控制测点，监测地表面位移变化规律。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.10当设置水文观测孔，监测地下水、渗水和降雨对边坡加固工程的影响时，观测孔的设置数量和位置应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.2.10当设置水文观测孔，监测地下水、渗水和降雨对边坡加固工程的影响时，观测孔的设置数量和位置应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10加固工程施工及验收10.1一般规定10加固工程施工及验收10.1一般规定10.1.1既有边坡加固工程应根据其加固前现状、工程地质和水文地质、加固设计文件、鉴定结果、安全等级、边坡环境等条件编制施工方案，采取适当的措施保证施工安全。10.1.1既有边坡工程的加固，由于各种原因容易造成施工安全事故，所以施工方案应结合边坡的具体工程条件及设计基本原则，采取合理可行、有效的综合措施，在确保边坡加固工程施工安全、质量可靠的前提下施工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10加固工程施工及验收10.1一般规定10加固工程施工及验收10.1一般规定10.1.1既有边坡加固工程应根据其加固前现状、工程地质和水文地质、加固设计文件、鉴定结果、安全等级、边坡环境等条件编制施工方案，采取适当的措施保证施工安全。10.1.1既有边坡工程的加固，由于各种原因容易造成施工安全事故，所以施工方案应结合边坡的具体工程条件及设计基本原则，采取合理可行、有效的综合措施，在确保边坡加固工程施工安全、质量可靠的前提下施工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.1.2对不稳定或欠稳定的边坡工程，应根据加固前边坡工程已发生的变形迹象、地质特征和可能发生的破坏模式等情况，采取有效的措施增加边坡工程稳定性，确保边坡工程和施工安全。严禁无序大开挖、大爆破作业。10.1.2对不稳定或欠稳定以及出现较大变形的边坡工程，施工前须采取措施增加边坡工程的稳定性，确保施工安全。采取特殊施工方法时，应经设计单位许可，否则严禁无序大开挖、大爆破作业施工，预防加固施工中造成边坡工程垮塌。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【10.1.2对不稳定或欠稳定的边坡工程，应根据加固前边坡工程已发生的变形迹象、地质特征和可能发生的破坏模式等情况，采取有效的措施增加边坡工程稳定性，确保边坡工程和施工安全。严禁无序大开挖、大爆破作业。10.1.2对不稳定或欠稳定以及出现较大变形的边坡工程，施工前须采取措施增加边坡工程的稳定性，确保施工安全。采取特殊施工方法时，应经设计单位许可，否则严禁无序大开挖、大爆破作业施工，预防加固施工中造成边坡工程垮塌。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【10.1.3严禁在边坡潜在塌滑区内超量堆载。10.1.3边坡工程实践证明，在坡顶超载堆放施工材料、施工用水，经常引发边坡工程事故，为此，作此规定预防超量堆载危及边坡工程稳定和安全。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【10.1.6边坡加固工程施工组织设计除应按规定审核外，尚应经勘察及设计单位等认可。10.1.6由于边坡加固工程的特殊性，同时要执行信息施工法，故施工方案应经地勘及设计单位等认可。地勘及设计单位对施工方案进行审查，主要是审查施工顺序及施工方案等是否与现场情况相符、是否会影响施工质量及施工期的安全等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.6边坡加固工程施工组织设计除应按规定审核外，尚应经勘察及设计单位等认可。10.1.6由于边坡加固工程的特殊性，同时要执行信息施工法，故施工方案应经地勘及设计单位等认可。地勘及设计单位对施工方案进行审查，主要是审查施工顺序及施工方案等是否与现场情况相符、是否会影响施工质量及施工期的安全等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}]